<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>University on Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/topics/university/</link>
    <description>Recent content in University on Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//www.dlfer.xyz/topics/university/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cos&#39;hanno che non va le linee guida per la didattica della matematica in California?</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2022-05-10/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2022-05-10/</guid>
      <description>Mi è capitato di leggere una serie di articoli a partire da quello del 5 maggio sul Wall Street Journal, a proposito del recente (2021) California Math Framework, cioè il curriculum di matematica per la scuola K-12 (dall&amp;rsquo;asilo alle scuole superiori, aka &amp;ldquo;secondarie di secondo grado&amp;rdquo;). Un plauso rumoroso alla chiarezza e trasparenza con cui vengono pubblicati i documenti: gli autori del lavoro sono la Instructional Quality Commission (IQC), e lo State Board of Education (SBE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virus e didattica a distanza</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2020-03-06-virus-e-didattica/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2020-03-06-virus-e-didattica/</guid>
      <description>Da quando le università e scuole lombarde hanno sospeso le attività didattiche, non pochi hanno cercato di capire cosa significa passare alla formazione a distanza. Iniziative più o meno coordinate, più o meno coerenti, più o meno affrettate. Il problema è che per cercare di contrastare la diffusione del coronavirus le lezioni e gli esami si possono svolgere solo online. La Lombardia è la regione maggiormente colpita (di fatto la quarta nazione al mondo per numero di infetti, dopo Cina, Corea del sud e Iran, se non ci fosse l&amp;rsquo;Italia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell&#39;uso dell&#39;inglese nelle aule universitarie</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2018-02-01-engita/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 13:38:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2018-02-01-engita/</guid>
      <description>A proposito di lingua inglese per le lezioni/esami (e internalizzazione) È di qualche giorno fa la sentenza del Consiglio di Stato N. 00617/2018REG.PROV.COLL. &amp;ndash; N. 05151/2013 REG.RIC, «sul ricorso numero di registro generale 5151 del 2013, proposto da: Ministero dell&amp;rsquo;Istruzione dell&amp;rsquo;Università e della Ricerca, in persona del Ministro pro tempore, Politecnico di Milano, in persona del legale rappresentante pro tempore, rappresentati e difesi per legge dall’Avvocatura generale dello Stato. [..omissis..] per la riforma della sentenza 23 maggio 2013, n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli Esami Non Finiscono Mai</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2017-11-03-gliesaminonfinisconomai/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:50:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2017-11-03-gliesaminonfinisconomai/</guid>
      <description>Norme di Riferimento REGIO DECRETO 31 agosto 1933, n. 1592 FONTE
Approvazione del testo unico delle leggi sull&amp;rsquo;istruzione superiore. (033U1592) (GU n.283 del 7-12-1933 - Suppl. Ordinario n. 283 ) note: Entrata in vigore del provvedimento: 22/12/1933
VITTORIO EMANUELE III, PER GRAZIA DI DIO E PER VOLONTA&amp;rsquo; DELLA NAZIONE RE D&amp;rsquo;ITALIA
Veduto l&amp;rsquo;art. 70 del R. decreto-legge 4 settembre 1925, n. 1604, col quale il Governo del Re e&amp;rsquo; autorizzato a riunire in testo unico, provvedendo al loro coordinamento e introducendo, ove occorra, norme integrative; tutte le disposizioni vigenti e quelle da emanarsi eventualmente anche posteriormente alla pubblicazione del decreto stesso in materia d&amp;rsquo;istruzione superiore e relative a corpi, istituti, stabilimenti, uffici e servizi comunque attinenti all&amp;rsquo;istruzione e alla cultura superiore;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>