<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/</link>
    <description>Recent content on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kedgeree</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/kedgeree/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/kedgeree/</guid>
      <description>Ingredienti  475g haddock affumicato | merluzzo | salmone 2 foglie di alloro 200g riso basmati, sciacquato in acqua fredda 4 uova (sode) [100g piselli surgelati] 40g burro 1 C olio 1 cipolla, affettata sottile 1 C colmo di polvere di curry 3 C panna (con 50% di grassi, la britannica double cream) 3 C prezzemolo tritato ½ limone, succo pepe nero, spolverata  Prep  Mettere il pesce in una padella con la parte della pelle in su.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genovesa</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/genovesa/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/genovesa/</guid>
      <description>(Vedere anche la pasta alla genovese)
 Versione 1 Ingredienti  1kg vitellone, magro olio e strutto 50 gr pancetta di lardo ; affettata 500gr cipolle; affettate sottili carota e sedano; affettate sottili brodo vino bianco secco 500gr maccheroncelli o penne 120gr formaggio grattugiato (caciocavallo | pecorino | parmigiano) sale e pepe  Prep  Picchettare la carne con filettini di pancetta, legarla con spago e salarla abbondante. In un @tegame con olio e strutto fare colorare da tutte le parti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta alla genovese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/pasta-alla-genovese/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/pasta-alla-genovese/</guid>
      <description>(Vedere anche Genovesa)
Ingredienti  320g pasta corta (penne rigate, rigatoni, fusilli, paccheri) 800g spezzatino di manzo (girello, scamone, &amp;hellip;) ; tagliata a pezzi grossi 1.2 kg cipolle (150% la carne); affettate sottili 1 carota ; grattata 1 costa sedano ; a cubetti 1 C di concentrato di pomodoro 4 C di pecorino o parmigiano grattugiato 1 bicchiere di vino rosso ½ bicchiere olio sale, pepe  Prep  In una @pentola con olio rosolare la carne a fuoco vivace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta al caffè</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</guid>
      <description>Ingredienti  100g zucchero 100g burro (sciolto) 3 uova (solo tuorlo) caffè (1 moka da 6) biscotti secchi (2 scatole oro saiwa) 2 bicchierini cognac  Prep  mettere insieme burro - zucchero - 3 tuorli - girare con un cucchiaio per 20&amp;rsquo; (dopo 10&amp;rsquo; unire il bicchierino di cognac). sul piatto da portata fare uno strato, 3x3, di biscotti - prima inzupparli di caffè (mettere caffè nella tazza, poi pucciare i biscotti - nel caffè mettere l&amp;rsquo;altro bicchierino di cognac) poi strato di crema (spalmare con coltello) alla fine si può coprire con questa pastella - far bollire latte - poi mettere tanto cacao fino ad avere una crema - lasciar intiepidire e ricoprire l&amp;rsquo;ultimo strato - poi mettere nel frigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di noci</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</guid>
      <description>Ingredienti  ½ kg farina 1 bustina lievito 3 uova 100g burro 200g zucchero 300g noci 200g mandorle 50g pinoli 100g uvetta 1 mela 1 pizzico di sale 1 bicchierino vermut o liquore latte  Prep  Sul tavolo o nella zuppiera, impastare farina - uova (bianco + rosso) - burro (già sciolto) - zucchero - pizzico sale - aggiungere latte precedentemente: preparare mandorle - noci - ecc a pezzetti, sgusciate, anche mela buttare nella pasta e mescolare - se è necessario, latte - per ultimo, il lievito - mescolare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</guid>
      <description>Ingredienti  100g riso 2 uova 100g zucchero 50g burro ½ lt latte uvette (circa 100g) canditi  Prep  Far bollire il riso per 10&amp;rsquo; in acqua un po&amp;rsquo; salata - contemporaneamente far bollire a parte ½ lt di latte quando il latte bolle, versarvi il riso scolato + burro + zucchero. Lasciare bollire finché il riso è cotto. togliere dal fuoco e lasciar raffreddare unire i 2 rossi d&amp;rsquo;uovo (sempre nella pentola) + i bianchi montati a neve + uvetta (macerata in acqua o rum) + canditi a pezzetti Mettere nella teglia ricoperta di pan grattato e infornare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuppa inglese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/zuppa-inglese/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/zuppa-inglese/</guid>
      <description>Ingredienti  1 bodino cioccolato + ½ lt latte 1 bodino crema + ½ lt latte 200g savoiardi liquore sciolto nel latte  Prep  tagliare i savoiardi a metà, per la lunghezza cuocere i bodini quando i bodini sono ancora caldi:  versare uno strato di bodino su un piatto (ovale) poi uno strato di savoiardi poi uno strato di liquore + latte (o solo latte) poi bodino poi savoiardi poi liquore + latte ecc   mettere in fresco  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alici marinate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/alici-marinate/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/alici-marinate/</guid>
      <description>Ingredienti  800g alici ½ cipolla 2 spicchi aglio 4 bacche ginepro 2 foglie alloro 1 rametto prezzemolo 1 presa timo 1 bicchiere vino bianco secco ½ bicchiere olio EVO 1 bicchiere aceto ½ cucchiaino pepe in grani. sale  Prep  Pulire le alici, privare della testa, aprire a libro e diliscarle. Lavarle sotto acqua corrente. Sistemarle in @pirofila dai bordi alti e condire con olio e sale. Tritare la cipolla con aglio e prezzemolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capitone in umido</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-in-umido/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-in-umido/</guid>
      <description>Ingredienti  1 grosso capitone 1 cipolla 1 spicchio aglio foglie alloro 2 rametti prezzemolo ; tritato farina 1 tazza passata di pomodoro 1 bicchiere vino bianco 4 cucchiai olio ½ bicchiere aceto peperoncino rosso macinato sale  Prep  Strofinare il capitone con sale grosso. Eliminare la testa, la coda e le interiora. Tagliarlo a pezzi regolari e spurgare per due ore in acqua e aceto. Tritare la cipolla e appassire in @tegame con olio e aglio schiacciato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orate alla sarda</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/orate-alla-sarda/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/orate-alla-sarda/</guid>
      <description>Ingredienti  2 orate ; lavate, spellate, sfilettate 1 cipolla ; affettata sottile 1 spicchio aglio ; schiacciato 2 zucchine ; tagliate a rondelle 2 pomodori maturi 50g pecorino grattugiato 2 cucchiai farina ½ cucchiaino origano 4 cucchiai olio EVO, sale 2 cucchiai aceto balsamico  Prep  Lessare i filetti di orata per [! 5&amp;rsquo;] in poca acqua con aceto e una presa di sale. Sgocciolare e asciugare, eliminare le spinette e infarinare i filetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penne con bottarga, acciughe e peperoncino</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/penne-con-bottarga/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/penne-con-bottarga/</guid>
      <description>Ingredienti  360g penne 40g bottarga 2 spicchi aglio 4 filetti acciuga sotto sale / sott&amp;rsquo;olio. prezzemolo olio EVO peperoncino rosso (in polvere)  Prep  Acciughe sotto sale: Levare la pinna e la pelle, aprire a libro, togliere lisca centrale e le spinette. Lavare in acqua corrente togliendo il sale. Mettere i filetti in una ciotola, coprire con ½ acqua ½ aceto per [! 30&amp;rsquo;]. Sgocciolare. Acciughe sott&amp;rsquo;olio: as-it-is (meno buone).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla bottarga</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-bottarga/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-bottarga/</guid>
      <description>Ingredienti  400g spaghetti 30-40g bottarga 1 spicchio aglio 1 cucchiaino prezzemolo tritato olio EVO, sale  Prep  Intanto che l&amp;rsquo;acqua si scalda, grattugiare bottarga. In una @padella: fondo di olio EVO, prezzemolo, poco aglio, ⅓ della bottarga grattugiata. Scolare la pasta, versare in @padella con un po&amp;rsquo; di acqua di cottura, fare saltare. Spolverizzare gli altri ⅔ di bottarga, servire.   Bottarga a bagno in olio EVO, prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla norma</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-norma/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-norma/</guid>
      <description>Ingredienti  360g spaghetti 1 grossa melanzana 500g pomodori maturi 2 spicchi aglio 1 rametto basilico 50g farina 1 cucchiaino zucchero 50g ricotta al forno / o pecorino olio EVO, sale  Prep  Lavare melanzane, eliminare estremità, tagliare a fette di ½ cm. A strati sul colapasta cosparse di sale grosso, coprire con un peso, lasciare [! 1 ora]. Sciacquare, strizzare bene, infarinare uniforme, friggere in olio caldo - dorare entrambi i lati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti con acciughe e pangrattato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-con-acciughe-e-pangrattato/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-con-acciughe-e-pangrattato/</guid>
      <description>Ingredienti  360g spaghetti 8 filetti acciuga sott&amp;rsquo;olio 1 spicchio aglio 1 rametto prezzemolo 4 cucchiai pangrattato parmigiano o pecorino grattugiato olio EVO, sale  Prep  Strofinare il fondo di una padella con lo spicchio d&amp;rsquo;aglio spellato e tagliato a metà, versare olio, aglio affettato e filetti acciuga. Rosolare dolcemente per [! 5&amp;rsquo;] spappolando le acciughe con un cucchiaio di legno. Spegnere, togliere aglio e aggiungere prezzemolo. In padellina unta abbrustolire il pangrattato per qualche minuto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagliatelle con cipolla di tropea</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/tagliatelle-con-cipolla-di-tropea/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/tagliatelle-con-cipolla-di-tropea/</guid>
      <description>Ingredienti  360g tagliatelle all&amp;rsquo;uovo 2 cipolle di tropea (o cipolle rosse) ; affettate sottili 1 spicchio aglio ; affettato sottile (?) 2 zucchine medie ; (rondelle sottili) 1 rametto prezzemolo 1 rametto basilico 20g pinoli 1 cucchiaio doppio concentrato di pomodoro 4 cucchiai pecorino grattugiato 1 bicchiere vino bianco secco 4 cucchiai olio EVO, sale ½ peperoncino rosso spezzettato  Prep  Saltare in ampio @tegame cipolla e aglio con olio per pochi minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crostata di mele alsaziana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crostata-di-mele-alsaziana/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crostata-di-mele-alsaziana/</guid>
      <description>Ingredienti  1 rotolo pasta brisée 500 g mele [ oppure susine ] 50 g amaretti 3 cucchiai di marmellata di albicocche 1 uovo (intero) + 1 tuorlo 60 g zucchero 80 ml panna fresca 2 cucchiai rum succo di limone  Prep  Pelare le mele, taglare a fettine, spruzzare con 1 cucchiaio di rum e poco succo di limone Srotolare la pasta brisée sullo stampo da 24-26 cm con la carta forno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/francese/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/francese/</guid>
      <description> Soupe à l&amp;#39;oignon (Zuppa di cipolle) (Primi) : [ Cipolle, Zuppa ]  Hachis Parmentier (Sformato di ragù e patate) (Secondi di carne) : [ Patate, Sformato, Ragù, carne ]  Crostata di mele alsaziana (Dolci) : [ mele, crostata ]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hachis Parmentier (Sformato di ragù e patate)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/hachis-parmentier/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/hachis-parmentier/</guid>
      <description>Confrontare con Shephard’s pie
Ingredienti Purè di patate:
 1kg patate farinose 400 cc latte 50 g burro 50 g formaggio grattugiato noce moscata sale  Ragù:
 300g manzo tritato 300g maiale tritato 250 cc brodo di carne 100 g pancetta dolce 30g triplo concentrato di pomodoro 200 g salsa di pomodoro 50 g burro 1 carota 1 cipolla 1 sedano (gambo) 1 bic vino rosso olio EVO, sale, pepe  Prep  Pulire sedano, carota, cipolla: tritare finemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soupe à l&#39;oignon (Zuppa di cipolle)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/soupe-a-loignon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/soupe-a-loignon/</guid>
      <description>Ingredienti  1kg cipolle gialle ; affettate finemente. 50 g burro 20 g farina 1.5 l brodo (pollo o vegetale) 150 g groviera / emmentaler 12 cl vino bianco (secco) 1 baguette (da tostare) sale, pepe  Prep  @Tegame capiente: + burro fiamma molto bassai; + cipolle stufare [! 20-30 min] (fino a trasparenti e morbide); se serve: +acqua. Intanto far bollire il brodo e scaldare il forno. Alle cipolle + farina, mescolare [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chicken pie</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chickenpie/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chickenpie/</guid>
      <description>Ingredienti  400 gr petto di pollo, tagliato a tocchi 1 porro, cipolla, carota (?) pancetta a cubetti (o bacon) 2-3 spicchi d&amp;rsquo;aglio 1-2 manciate di funghi, a quarti; [ oppure piselli, peperoni, altra verdura ] sale, pepe, olio, erbe 50 gr burro + 50 gr farina 300cc brodo di pollo / latte invece. 1 bic vino bianco scarso (?) 1 uovo sbattuto  Prep  @Padella, ↓ poco olio, cipolla e carote, cuocere il pollo a fuoco medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agnello arrosto alla norcina</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-arrosto-alla-norcina/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-arrosto-alla-norcina/</guid>
      <description>Ingredienti  uno o parte di agnello; notte prima: a bagno in acqua e limone; pesto di burro o strutto con:  sale, pepe, aglio, rosmarino, [ginepro, alloro, salvia, maggiorana, origano]   [patate novelle, non sbucciate ma lavate] [bicchiere vino bianco]  Prep  Tagliare dai cosciotti fino a tutte le costolette. Ungere con il pesto di burro e aromi. ⇒ Teglia/pirofila in forno a calore moderato (170-180°C). [!30-40 min] per kg di agnello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salmone marinato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/salmone-marinato/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/salmone-marinato/</guid>
      <description>Ingredients  1/4 cup olive oil 1 T. Dijon mustard 2 T. soy sauce 2 T. balsamic vinegar 2 T. coarse cracked black pepper salmon fillets  Prep  Combine all marinade ingredients and whisk to mix well and store in refrigerator if necessary. Brush the fillets with the marinade. Wait [! 15-20 min]. The salmon fillets may be poached in a large skillet using aluminium foil as a cover, medium heat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beef-Stroganoff</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/beef-stroganoff/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/beef-stroganoff/</guid>
      <description>Ingredienti  carne di manzo fette sottili 400g 1 cipolla 1 spicchio di aglio 10 champignon (oppure congelato 250g) 1 cucchiaio di farina 1/2 bicchiere vino rosso 1/2 bicchiere passato di pomodoro 1/2 bicchiere panna acida 1/2 bicchiere di brodo Spezie: sale, pepe e paprika  Prep  Mettere un po&amp;rsquo; di sale, pepe e paprika sulla carne e lasciare per 15 minuti Intanto tagliare una cipolla nella forma sottile e un spicchio di aglio nella forma fine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mont Branc</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc-2/</guid>
      <description>Ingredienti  Pan di Spagna:  Scatola di &amp;ldquo;Torta di angelo della ditta pane di angelo&amp;rdquo; uova 3 medie panna fresca 200ml   Crema di castagne:  Castagne bollite 250g zucchero 35g Burro 25g latte 120ml panna fresca 40ml 1 cucchiaino di RUM più panna fresca 100ml e zucchero 30g   Crema pasticcera:  latte 200ml maizena 10g farina 6g uova(parte gialla) 2medie zucchero 50g Burro 15g vaniglia olio 1 goccia 1 cucchiaino di RUM più panna fresca 80ml, zucchero 50g e 1 cucchiaino di RUM    Prep  Preparare il pan di Spagna seguendo le istruzioni della scatola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sardine marinate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/sardine-marinate/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/sardine-marinate/</guid>
      <description>Ingredienti  sardine (pulite, senza testa) 350g 3/2 cipolle 1 carota (grande) 1 gambo di sedano (grande) Aceto Nanban (Aceto da marinare):  5 peperoni rossi secchi, 9 cucchiai di salsa di soia, 9 cucchiai di aceto, 2 cucchiaio di zucchero di canna, 2 cucchiaini di sake (oppure vino bianco), un po’ di sale, pepe   Olio per fritto Un po’ di sake (oppure vino bianco) e maizena per cospargere a pesce  Prep  Cospargere un po&amp;rsquo; di sale, un po&amp;rsquo; di pepe e 2 cucchiaini di sake sul pesce e lasciarlo per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potage soup</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/potage-soup/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/potage-soup/</guid>
      <description>Ingredienti  4-6 spicchi di aglio: sbucciati e interi 1 cipolla grande, oppure 2 : a julienne 2 gambi di sedano : tagliato fino 1 carota : a tocchettini 2 patate medie : a tocchetti [1 peperone (già cotto al forno in pezzi) ] Olio Pepe, sale, timo, [poca paprika, maggiorana] 1 lt brodo  Prep  Soffriggere in olio l&amp;rsquo;aglio, la cipolla, il sedano. [! 10 min] Aggiungere carote a tocchettini, patate a tocchetti, insaporire un po&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stracciatella</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/stracciatella/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/stracciatella/</guid>
      <description>Ingredienti  1 lt di brodo [aromatizzato con chiodi di garofano e pepe in grani] 3 uova [2 tbsp semolino] 4 tbsp parmigiano grattugiato Prezzemolo tritato finissimo, noce moscata, sale, [scorza di limone grattugiata, oppure il succo di uno spicchio di limone]  Prep  [Tenere un mestolo di brodo freddo], il resto portare a bollire. [@ Terrina] sbattere uova, [semolino,] parmigiano, prezzemolo, sale, noce moscata [con il mestolo di brodo freddo].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuppa di cipolle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/zuppa-di-cipolle/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/zuppa-di-cipolle/</guid>
      <description>Ingredienti  aglio 500gr cipolle, tagliate sottili 2 tbsp farina 1 tsp zucchero 1/2 bicchiere vino bianco/rosso/birra [alloro], timo (meglio se fresco), [oppure un bouquet garni, da togliere prima della fine: mazzetto di prezzemolo, timo e alloro, con aggiunta di erbe di Provenza (basilico, maggiorana, rosmarino, santoreggia, timo, alloro, fiori di lavanda, semi di finocchio, salvia)] 1 lt brodo caldo (1.5 o 0.5, a seconda) olio, burro, sale, pepe groviera/formaggio grattug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uova all&#39;aurora</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-all-aurora/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-all-aurora/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 30 gr burro latte 1 bicchiere farina 1 tbsp formaggio 30 gr  Prep  Rassodare le uova, sgusciarle dividendo l&amp;rsquo;albume dai rossi. Tagliare a dadini il bianco ed unirlo alla besciamella che avrete intanto preparato con la farina, il burro, il latte caldo; salare; unirvi il formaggio grattuggiato e disporre il composto su un vassoio o su un piatto che vada al forno. Ornare con i rossi fatto cadere a pioggia da un setaccino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uova dorate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-dorate/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-dorate/</guid>
      <description>Ingredienti  uova 6 parmigiano 50 gr burro 20 gr farina 1 tbsp latte 1/2 bicchiere uovo, pangrattato, olio  Prep  rassodare le uova e tagliarle poi verticalmente (sgusciate); togliere il rosso e passarlo al setaccio. Burro, farina, latte caldo → besciamella molto soda, salare, tolta dal fuoco aggiungere formaggio e rossi passati. Fare un composto duro e lasciare raffreddare. Riempire con questo le mezze uova, facendone di ogni mezzo una, passarle nella farina, nell&amp;rsquo;uovo sbattuto, e nel pangrattato e friggerle in un tegamino dai bordi alti e piuttosto stretto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino alle fragole</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-alle-fragole/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-alle-fragole/</guid>
      <description>Ingredienti  ½ litro latte 2 tuorli uovo maraschino 250g fragole 2½ cucchiai da tavola farina bianca 3 cucchiai da tavola zucchero 1 buccia intera limone 1 pacchetto savoiardi  Prep  Crema:  sbattere i 2 tuorli nella pentola (a freddo) - poi aggiungere zucchero, farina, 1 dito latte, stemperare, poi versare il resto del latte e la buccia del limone Mettere sul fuoco moderato e mescolare sempre con forchetta; quando bolle lasciare per 5&amp;rsquo; poi togliere dal fuoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino con amaretti</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-con-amaretti/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-con-amaretti/</guid>
      <description>Ingredienti  bodino di cioccolato amaretti marmellata di albicocche marsala  Prep  far cuocere il bodino di cioccolato - sistemarlo nelle coppette - farlo raffreddare un po&amp;rsquo; preparare amaretti inzuppati nel marsala a due a due mettere in mezzo agli amaretti della marmellata di albicocche, appoggiare i biscotti sul bodino  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino di meringa</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-di-meringa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-di-meringa/</guid>
      <description>Ingredienti  6 bianchi uovo 200g zucchero 125g farina 50g cacao in polvere ½ cucchiaino cremor tartaro vaniglia  Prep  Mettere le chiare d&amp;rsquo;uovo in una terrina e con una frusta di ferro sbattere fino a che saranno ben rigonfie e in neve ferma Unire allora lo zucchero, il cacao, mescolando adagio per non sciupare il composto, e profumarlo con una puntina di vaniglia Amalgamare infine alla meringa anche la farina alla quale si avrà setacciato il cremor tartaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brasato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/brasato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/brasato/</guid>
      <description>Ingredienti  700/800 gr scamone 5 cuc. olio 50 gr burro cipolla, carota, sedano 1 bic vino bianco farina dado  Prep  Far rosolare la carne nel burrolio prima cipolla carota e sedano, poi la carne. Quando dorata: bagnare con vino bianco. Abbassare la fiamma quando il vino è evaporato. Quando la carne è cotta: togliere la carne dal sugo, setacciare il sugo; in un tegamino legare/tostare farina e grasso del sugo, e lentamente aggiungere tutto il sugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema di pomidoro</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crema-di-pomidoro/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crema-di-pomidoro/</guid>
      <description>Ingredienti  pomidoro maturi gr 700 circa (anche pelati conservati) burro gr 50 dado, sale, pepe, cipolla, sedano, prezzemolo, basilico farina 1 bicchiere di panna  Prep  In una pentola far rosolare la verdura con metà del burro; aggiungere allora i pomidoro e lasciare cuocere per mezz&amp;rsquo;ora circa. Passare al setaccio. Rimettere nella pentola ancora il resto del burro, la farina (1 cucchiaio), e fare una besciamella, aggiungendo il passato caldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crostata di mele al cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crostata-di-mele-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crostata-di-mele-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  per la pasta brisé:  farina 200g burro 100g acqua 2 cucch. zucchero 50g sale una presa   per la cottura:  una tegliadi 22cm di diametro unta di burro un sacchetto di carta abbastanza grande per contenerla (carta robusta) due fermagli   per la copertura:  zucchero 100g farina 50g scarsi burro 100g   per il ripieno:  mele renette 1.250 kg zucchero 100g farina 50g scarsi noce moscata grattugiata succo di un limone    Prep  pasta: sfregare tra le mani la farina e il burro, e quando la farina avrà assorbito il grasso disporla a fontana; mettere al centro lo zucchero, il sale, l&amp;rsquo;acqua, impastare dolcemente, raccogliere la pasta a palla, coprirla, farla riposare [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolce a freddo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/dolce-a-freddo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/dolce-a-freddo/</guid>
      <description>Ingredienti  savoiardi gr 250 burro gr 200 zucchero a velo gr 200 uova (rossi) n° 2 liquore: n°2 bicchierini oppure 1 bicchiere di liquore e una tazza di caffè forte mandorle gr 50 cacao gr 50  Prep  Col burro e lo zucchero, lavorati a lungo insieme, fare una crema ben montata a cui aggiungere, lavorando forte, i rossi d&amp;rsquo;uovo, uno alla volta, e da ultimo il liquore o il caffè a piacere, e il cacao fatto cadere da un setaccino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galani (chiacchiere)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/chiacchiere/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/chiacchiere/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n. 2 zucchero 2 cucchiai vino bianco ½ bicchiere farina gr 350 sale, olio zucchero a velo  Prep  Impastare le uova con lo zucchero, il sale, il burro fuso, il vino bianco e la farina e farne una pasta morbida ed elasticoda tirare con il mattarello o la macchinetta, fine. Tagliarne tanti rombi da friggere in olio bollente. Si cospargono di zucchero a velo e si dispongono su piatti di portata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnocchi di spinaci</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/gnocchi-di-spinaci/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/gnocchi-di-spinaci/</guid>
      <description>Ingredienti  spinaci 50g ricotta romana 300g farina 150g uova 2 rossi e un albume sale  Prep  lessare gli spinaci senza acqua e tritare, poi impastare con gli altri ingredienti, fare gnocchi di grandezza doppia di quelli comuni, lasciare asciugare per [! 3 ore] Cuocere in acqua bollente, si ricondiscono con burro fuso e parmigiano abbondante  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maiale al latte</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/maiale-al-latte/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/maiale-al-latte/</guid>
      <description>Ingredienti  lombate di maiale 7-800g circa latte da coprirlo sale, pepe tegame  Prep  Fare prendere colore, se necessario con noce di burro, rigirare il lombo e quando sarà rosolato ricoprirlo di latte. Aggiungere sale, pepe, abbassare la fiamma e lasciare cuocere a fuoco lento. Quando cotto: tagliare a fette; staccare il fondo di cottura con un po&amp;rsquo; di latte, salsina omogenea da versare sulle fette e servire.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medaglioni di filetto</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/medaglioni-di-filetto/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/medaglioni-di-filetto/</guid>
      <description>Ingredienti  fette filetto 6,7 funghi secchi 100g prosciutto crudo 100g prezzemolo limone burro  Prep  Cuocere i funghi nel burro dopo averli ben lavati, tritare il prezzemolo, tagliare a striscioline il prosciutto. Legare le fette di filetto in modo da farle belle alte (cm 1.5). Ungere di burro abbondante un tegame ove ci stiano le fette di filetto. Cospargere il fondo di funghi, già cotti, di prezzemolo e di prosciutto tagliato ed adagiarvi le fette di filetto, e metterlo nel fuoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mele ripiene</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/mele-ripiene/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/mele-ripiene/</guid>
      <description>Ingredienti  mele renette n. 5 marmellata 2 cucchiai uova n. 1 zucchero 1 cucchiaio amaretti 5,6 mandorle gr 50 latte cc 250 farina gr 30 burro gr 50 marsala 2 cucchiai  Prep  Togliere alle mele il torsolo senza forare la parte sotto e riempire il buco con il composto fatto della marmellata, gli amaretti sbriciolati, il marsala, le mandorle e porre le mele in un tegame che vada in forno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte bianco</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/monte-bianco/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/monte-bianco/</guid>
      <description>Ingredienti  castagne kg 1 burro gr 100 zucchero gr 200 Panna gr 230 Una tazza di caffè forte 5 amaretti sbriociolati  Prep  Togliere le prime bucce alle castagne e farle lessare in acqua leggermente salata. Quando sono cotte spellarle completamente e passarle al setaccio. A parte preparare una crema con lo zucchero, il burro e il caffè. Quando è ben montata unire il passato di castagne. Preparare il piatto di servizio e facendo cadere dal passaverdura la crema a pioggia farne un monticello sul piatto e corprire di panna montata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ossi buchi</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ossi-buchi/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ossi-buchi/</guid>
      <description>Ingredienti  burrolio, aglio ossi buchi brodo olio sale prezzemolo scorza di limone; grattugiata ½ bic vino [cipolla] [chiodo di garofano] [pomodoro, salvia, basilico] [carota, sedano, patata] [funghi: dopo aver sfumato, aggiungere pomodoro e funghi, poi brodo, poi dopo acqua di lavatura funghi]  Prep  Far rosolare un po&amp;rsquo; di aglio nel burrolio; toglierlo. Mettere gli ossi buchi passati nella farina, far rosolare. Sfumare con vino. [alternativa: con cipolla] [alternativa] continuare cottura a fuoco basso per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta al forno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasta-al-forno/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasta-al-forno/</guid>
      <description>Ingredienti  Pasta:  uova n. 2 farina gr 250 circa spinaci gr 130   Ragù:  carne di maiale gr 60 carne di vitello gr 60 funghi secchi - una manciatina sedano, carote, ciupolla, olio, burro, dado, salsa, sale, pepe   Besciamella:  2 cucchiai di farina 00 burro gr 30 latte ½ litro circa parmigiano gr 100    Prep  Pasta: Fare la comune pasta per tagliatelle ma aggiungere gli spinaci lessati, tritati e passati al setaccio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasticcio di melanzane</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasticcio-di-melanzane/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasticcio-di-melanzane/</guid>
      <description>Ingredienti  melanzane 1.5-2 kg (tagliate a fette, lavate, salate, sgocciolate su piano inclinato) carne macinato 300 gr salsiccia o prosciutto 100 gr formaggio parmigiano/grana 100 gr farina 2 cucchiai latte 1/2 litro sale, pepe, olio, burro, salsa cipolla, sedano, carota → besciamella (con latte, farina, 30gr burro)  Prep  Ragù con cipolla, sedano, carota e carne. + salsa. Asciugare le melanzane e friggerle in olio. @tegame/pirofila: strato di melanzane, ragù, besciamella, parmigiano ciclicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesche cotte al marsala</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pesche-cotte-al-marsala/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pesche-cotte-al-marsala/</guid>
      <description>Ingredienti  pesche marsala zucchero limone amaretti piccoli (tanti quanti 1/2 delle pesche)  Prep  far bollire acqua poi mettere le pesche lavate, intere, nella pentola; lasciare cuocere per circa [! 15&amp;rsquo;]. Togliere lasciar raffreddare. Sbucciare le pesche, dividere a metà, levare il nocciolo. Sistemarle nella bacinella. Aggiungere zucchero, limone, amaretti e marsala; lasciare riposare in frigo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravioli di carne</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-carne/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-carne/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n° 4 farina gr 400 vitello o pollo o vitellone gr 100 circa prosciutto crudo o salsiccia gr 45 circa burro gr 20 mollica di pane o pangrattato sale, pepe, noce moscata cipolla, sedano, carota, prezzemolo: poco di tutto un pizzico di zucchero  Prep  tritare finemente la carne, il prosciutto, la verdura e mettere tutto a rosolare in un tegamino col burro, lo zucchero, il sale, il pepe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravioli di ricotta</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-ricotta/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-ricotta/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n° 4 farina gr 400 spinaci gr 200 ricotta gr 150 formaggio grana gr 100 sale, pepe, noce moscata  Prep  Lavare accuratamente gli spinaci e lessarli senza acqua. Scolarli e strizzarli bene con le mani. Quindi tritarli finemente e metterli in una zuppierina; aggiungere allora la ricotta, il grana grattugiato, sale, pepe, noce moscata e l&amp;rsquo;uovo, facendo un composto cremoso di tutto. Mettere la farina sull&amp;rsquo;asse e fare la fontana: rompere dentro le uova e con una forchetta lavorare facendo assorbire mano a mano la farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riso gratinato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/riso-gratinato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/riso-gratinato/</guid>
      <description>Ingredienti  Riso 250 gr Burro 60 gr Panna 250 gr Latte 2 bicchieri Formaggio 70 gr Farina 1 TBSP Sale  Prep  LESSARE il riso in acqua salata per 7-8 minuti e scolarlo subito. AGGIUNGERE 1/2 burro, un po&amp;rsquo; di formaggio, 1 bic panna. Coperchio e RIPOSARE [! 1 ora]. Preparare la besciamella con la farina, il rimanente burro e latte bollente. Quando pronta, + sale. Ungere @tegame o @pirofila (da tavolo), strato di besciamella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotolo verde</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/rotolo-verde/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/rotolo-verde/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n°5 o 6 farina gr 400 spinaci gr 500 grana gr 100 ricotta gr 100 burro gr 50 sale, pepe, noce moscata  Prep  lavare accuratamente gli spinaci, lessarli senza acqua e strizzarli ben. Farli insaporire nel burro con sale, pepe e lasciarli raffreddare. Aggiungere allora ricotta, grana e uovo. Mettere la farina sull&amp;rsquo;asse e fare la fontana; rompere dentro le uova e con una forchetta lavorare facendo assorbire mano a mano la farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sformato di cavolfiore</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/sformato-di-cavolfiore/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/sformato-di-cavolfiore/</guid>
      <description>Ingredienti  cavolfiore kg 1 burro gr 30 farina 2 cucchiai latte ½ litro scarso formaggio gr 20 uova n° 2 sale, pepe  Prep  Pulire e lavare accuratamente il cavolfiore, quindi mettere a bollire le foglie e dopo [! 10&amp;rsquo;] i fiori.Quando è cotto, passarlo al setaccio. Fare una besciamella con la farina, il burro e il latte caldo, unirvi il passato, il formaggio, i rossi e da ultimi i bianchi montati a neve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla carbonara</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alla-carbonara/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alla-carbonara/</guid>
      <description>Ingredienti  spaghetti pancetta affumicata 300g burro 50g uova (rossi) 4 burro 50g formaggio pecorino o grana 100g  Prep  Tagliare la pancetta a dadini e soffriggerla nel burro. In una terrina lavorare le uova col burro e il formaggio. Quando gli spaghetti saranno cotti al dente si uniscono alla crema di uova e formaggio mischiata con il soffritto di pancetta. Si girano velocemente per non cuocere le uova e si servono subito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alle acciughe al forno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alle-acciughe/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alle-acciughe/</guid>
      <description>Ingredienti  vermicelli 1kg olive nere in acqua 200g alici sott&amp;rsquo;olio 200g olio, sale, pepe, pangrattato  Prep  Disossare le olive e fare a pezzetti le alici. Lessare gli spaghetti e condire con olio e pepe. Ungere di olio una teglia piccola e alta, cospargerla di pangrattato. Mettere uno strato di vermicelli, condire con alice ed olio, ancora altro strato finendo con una spolverizzata di pangrattato. In forno finché la superficie è bella dorata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strudel</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/strudel/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/strudel/</guid>
      <description>Ingredienti  mele buone 500g farina 250g zucchero 100g burro 90g uvetta 80g latte 1 uovo sale scorza limone cannella  Prep  Mettere a fontana la farina sulla tavola, unire una presa di sale, l&amp;rsquo;uovo e un po&amp;rsquo; di latte, facendone una pasta piuttosto molle da fare riposare in luogo caldo per ½ ora. Stendere la pasta col mattarello e con le mani il più sottile possibile, ricoprirla con le fette di mele sbucciate e tagliate molto sottili, l&amp;rsquo;uvetta lavata, cospargere con lo zucchero, la scorza di limone e metà del burro fuso, spolverare di cannella in polvere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di mandorle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</guid>
      <description>Ingredienti  Pasta esterna:  farina 00 gr 200 burro gr 100 acqua 2 cucchiai zucchero gr 100   Pasta interna:  mandorle gr 200 zucchero gr 250 burro gr 150 uova N° 3 vaniglia, rhum    Prep  fare la pasta brisé con lo stesso procedimento della Crostata di mele al cartoccio, e rivestire bordi e fondo di una tortiera ben unta del diametro di circa 24cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta mantovana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</guid>
      <description>Ingredienti  farina gr 170 burro gr 150 zucchero gr 170 mandorle gr 50 uova intere n° 1 rossi n° 4 odore di scorza di limone  Prep  imburrrare una tortiera ed infarinarla. Sbucciare le mandorle e tagliarle a filetti sottili, far sciogliere il burro. Mettere in una zippierina le uova con lo zucchero e lavorare a lungo con cucchiaio di legno, finché saranno divenute ben montate. Aggiungere allora, facendole cadere a pioggia da un setaccio, la farina a poco a poco, il burro sciolto, la buccia di limone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta paesana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</guid>
      <description>Ingredienti  5/6 panini raffermi ¾ litro latte ½ kg pinoli (!!) 100 g uvetta 200g cacao amaro 100g amaretti 5/6 cucchiaioni di zucchero  Prep  tagliare pane a pezzetti - inzuppare nel latte scaldato - lasciare [! 1 ora] - poi unire gli amaretti aggiungere e mescolare tutto il resto: deve venire una pasta non troppo molle. imburrare tortiera - versare Cuocere [! 1 ora] in forno (non caldissimo), poi lasciare nel forno spento per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta paradiso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paradiso/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paradiso/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 200g fecola 200g zucchero 1 bustina lievito 1 bustina vanillina  Prep  sbattere tuorli con zucchero per [! 20&amp;rsquo;], montare le chiare a neve. prep fecola + lievito + vanillina: setacciare (anche con una forchetta); unire fecola alla crema e mescolare unire l&amp;rsquo;albume montato a neve, mescolare imburrare tortiera, aggiungere, mettere nel forno (non alto), lasciare per [! 30-45&amp;rsquo;] (quando è marrone, fare la prova con lo stuzzicadenti)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta ricamata</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</guid>
      <description>Ingredienti  4 cucchiaioni di zucchero 300 g farina bianca 2 uova 150 g burro 1 buccia di limone 1 bicchierino di marsala /o liquore/ 1 barattolo (circa) di marmellata  Prep  Fare una montagna con la farina con un buco al centro. Mettere le 2 uova, il burro (già sciolto in una tazzinetta. Aggiungere la scorza di limone grattugiata e il marsala Con una forchetta mischiare un po&amp;rsquo; quello che c&#39;è nel buco, poi usare le mani, impastare (verrà una pasta piuttosto molle); aggiungere un po&amp;rsquo; di farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferragosto</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/ferragosto/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/ferragosto/</guid>
      <description> Vitello tonnato (Secondi di carne) : [ vitello, tonno, freddo ]  Gazpacho (Veg) : [ Zuppa, freddo ]  Guacamole (Veg) : [ mex ]  Insalata di riso (Veg) : [ riso, freddo ]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insalata di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/insalata-di-riso/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/insalata-di-riso/</guid>
      <description>Ingredienti  300-450 gr riso (per insalate) 10 olive [farcite] 1 peperone rosso (100gr) 1 peperone verde/giallo (100gr) 100-150 gr prosciutto cotto (una sola fetta spessa), poi a cubetti (100 gr emmental e 2 wurstel) oppure 200 gr tonno 2 pomodori [erba cipollina] , [cipolle di tropea] , [1 cuore di sedano] , [1 carota] 5 tbsp succo di limone olio, sale, pepe [zafferano] [aglio] [basilico, prezzemolo]  Prep  [@casseruola] acqua salata abbondante, bollire, + riso per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitello tonnato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/vitello-tonnato/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/vitello-tonnato/</guid>
      <description>Ingredienti  800 gr magatello 1 cipolla 1 carota 1 gambo sedano aceto, olio, sale 150-200-400 gr tonno sott&amp;rsquo;olio [2-5 acciughe (filetti)] 2 tbsp capperi (25 gr &amp;ndash; sott&amp;rsquo;aceto? sotto sale?) succo di 1 limone (al colino) + olio oppure 250 cc di maionese [2 tuorli sodi]  Prep  In una [@pentola] : acqua salata, cipolla, carota e sedano, [1 tbsp aceto, 1 tbsp olio]. Al bollore: + la carne (legata).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brasato alle erbe</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/brasato-alle-erbe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/brasato-alle-erbe/</guid>
      <description>Ingredienti  500gr manzo da arrosto / scamone di vitello / manzo da bollito erbe: pimento, pepe, timo, rosmarino, chiodi di garofano, ginepro, alloro, salvia. marinata: 3-4 bicchieri di vino rosso, aceto di mele, 3-4 tbsp olio, cipolla, sedano, carota, aglio, erbe (sopra). burro, olio, farina [panna/latte ]  Prep Legare la carne con spago. Marinare almeno 4 ore, meglio una notte nel vino + cipolla, carota, sedano + erbe. Girare ogni tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frittata con cipolle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-con-cipolle/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-con-cipolle/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 2 tbsp parmigiano grattugiato 40gr burro i&amp;amp; olio sale, pepe 1-2 cipolle; affettate finemente [latte poco, farina]  Prep  stufare le cipolle a lungo nel burrolio. ↓ sale,pepe. ↓ le uova col parmigiano, sbattute. [↓ latte &amp;amp; farina] Fuoco medio, con coperchio. Girare a metà cottura. [!5 min] + [!5 min]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montblanc</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc/</guid>
      <description>Ingredienti  1/2 kg castagne (300gr di castagne secche, lasciate una notte a bagno) 60?? gr zucchero 60 gr cioccolato ; sbriciolato /cacao 3 tbsp 2 tbsp rum / 1 bicchierino 300 gr panna montata senza succhero 1 bic latte / 1/2 lt latte (se bollite le castagne secche invece che in acqua) [semi di finocchio]  Prep  Lessare in acqua poco salata [!40 min] [semi di finocchio in un sacchettino] e pelare le castagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla carbonara</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-carbonara/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-carbonara/</guid>
      <description>Ingredienti  350-400 gr spaghetti 100 gr pancetta / guanciale ; a cubetti o affettato sottile e strisce. 100-150 gr parmigiano / pecorino; grattugiato. 2 uova olio, sale, pepe  Prep Acqua salata, tanta: bollire. Buttare spaghetti. Soffriggere pancetta in olio [!10 min]. [@scodella] sbattere uova con formaggio grattugiato, sale, pepe. Scolare spaghetti al dente: usare l&amp;rsquo;acqua bollente per scaldare una terrina. [@padella] ↓ spaghetti al dente. Saltare. [@terrina] calda: scaldare crema uovo e formaggio, girandola sulle pareti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cornetti di mortadella</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/cornetti-di-mortadella/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/cornetti-di-mortadella/</guid>
      <description>(il cucchiaio d&amp;rsquo;argento, p. 106)
Ingredienti  100gr ricotta 4 fette di mortadella (spesse) 4 gherigli di noce; tritati. 1 peperone giallo (senza semi e filamenti); tritato finemente. sale  Prep  [@ciotola] ricotta ⇒ crema. += peperone e noci, salare. Tagliare in 4 spicchi le fette di mortadella. Mettere la crema alla base, arrotolare. Tenere in frigo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rustica di zia Maria</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</guid>
      <description>(il cucchiaio di argento, pag. 174)
Ingredienti Per la pasta:
 300 g farina 100 g burro ammorbidito 1 uovo zucchero un cucchiaio latte qb  Per il ripieno:
 200 gr mozzarella a dadini 150 gr prosciutto cotto; tagliare a quadretti 100 gr mortadella; tagliare a a quadretti 2 tbsp parmigiano grattugiato 2 uova 1 cup besciamella  Prep  Farina a fontana, ↓ uovo, zucchero, burro, latte. Lavorare ⇒ morbida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tartine al mascarpone e parmigiano</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/tartine-al-mascarpone-e-parmigiano/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/tartine-al-mascarpone-e-parmigiano/</guid>
      <description>Ingredienti  pane in cassetta (12 fette) 200 gr mascarpone 150 gr parmigiano grattugiato noce moscata, sale alcune foglioline di crescione tritate  Prep  [@ciotola] amalgamare mascarpone e parmigiano. += 2 pizzichi noce moscata e crescione, sale qb. Spalmare la crema sulle fette di pane. Guarnire con crescione.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tex-Mex</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/tex-mex/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/tex-mex/</guid>
      <description> Chili Con Carne (Secondi di carne) : [ carne, chili, mex ]  Riso Pilaf (Veg) : [ riso, forno ]  Guacamole (Veg) : [ mex ]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agnello cacio e uova</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-cacio-e-uova/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-cacio-e-uova/</guid>
      <description>Ingredienti  1 kg agnello 1/2 l aceto + 1/2 l acqua 3 ciuffi di rosmarino noce moscata, sale, pepe vino rosso 3 uova 50gr pecorino 50gr parmigiano prezzemolo aglio succo di 1/3 di limone.  Prep  lavare l&amp;rsquo;agnello in acqua corrente, marinare con vino + noce moscata, sale e pepe. [!2 h]. Asciugare con panno. Cipolla, olio [+prosciutto crudo] ⇒ soffriggere. +Agnello, ROSOLARE. Sfumare con vino sale pepe noce moscata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bortscht</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/bortscht/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/bortscht/</guid>
      <description>Ingredienti  burro carote, cicpolle, porro brodo (meglio se del bollito) estratto di pomodoro 1/2 bic aceto 1 tsp zucchero   barbabietola (e sugo di cottura) cavolo lauro/alloro (2 foglie)  Prep  Burro in padella: rosolare carote cipolle porro. ↓ brodo, estratto di pomodoro, aceto, zucchero, sugo di cottura barbabietola e barbabietola a pezzi (?). ↓ cavolo a pezzetti piccoli, lauro/alloro, cucinare [!1-2 h] Alla fine aggiungere barbabietola al setaccio, o tritata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brasciole</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/brasciole/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/brasciole/</guid>
      <description>Ingredienti vedi sotto
Prep  800gr di fettine da 10 gr, stendere, battere. + pepe e aglio (strofinare). Aggiungere capperi (1tbsp), prezzemolo, pecorino. Fare degli involtini, fermati con spago o stuzzicadenti. Rosolare con una cipolla affettata. Sfumare con 1 bic vino rosso. Add 300g passata di pomodoro.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calzone barese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/calzone-barese/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/calzone-barese/</guid>
      <description>Ingredienti  350 gr farina 10g lievito di birra 1/2 bicchiere di olio pizzico di sale  pasta morbida ed elastica: lievitare un&amp;rsquo;ora
In una padella, appassire e aggiungere:
 1 cipolla affettata, appassita in padella pomodori grappolo sbucciati e tritati (2-3 min) 70 gr olive nere (tagliuzzata) sale e pepe  Aggiungere
 100 gr ricotta passata al setaccio  Spianare la pasta in due sfoglie. Sotto, poi la salsa, chiudere con sopra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capitone di natale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-di-natale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-di-natale/</guid>
      <description>Ingredienti  1 capitone (pulito, tagliato a tocchi di 5-6 cm) 2 spicchi aglio interi 5 foglie di alloro sminuzzate 1 limone ; colino. olio, sale, pepe  Prep  [@teglia] capitone pulito a tocchi [@ciotola] emulsione di succo di limone, 3 sp olio, aglio, alloro, sale, pepe. Versare su capitone e velarlo. Forno 180°C per [!40 min] circa. Togliere aglio alla fine.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolce tirolese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/dolce-tirolese/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/dolce-tirolese/</guid>
      <description>Ingredienti  scorza di un limone 25 g burro 125 gr zucchero 3 uova 1 pizzico di sale 1/2 tbsp zucchero vanigliato (oppure essenza di vaniglia, pochina) [150 ml latte] 250 gr farina 1 tbsp lievito 80 gr nocciole tritate 80 gr cioccolato fondente  Prep  Burro morbido: ↓ zucchero, sale, zucchero vanigliato, sbattere. ↓ uova (sbattere una alla volta); ↓ latte, farina, lievito, nocciole, cioccolato. Mescolare, e in forno 180°C [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frittata di cipolle e timo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-di-cipolle-e-timo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-di-cipolle-e-timo/</guid>
      <description>(il cucchiaio d&amp;rsquo;argento, pag 356)
Ingredienti  6 uova 300g cipolle 2 rametti di timo olio, burro, sale  Prep  Anelli sottili cipolle, burrolio insaporire in padella ↓ foglioline di timo, mescolare. Sbattere uovo (salare moderatamente), aggiungere. Girare con coperchio.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involtini alla siciliana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</guid>
      <description>(involtini di Santo e Addolorata)
Ingredienti  1 kg fettine di manzo 24 foglie di alloro 50 gr pinoli 50 gr uvetta 150 gr pan grattato 1 cipolla rossa grossa formaggio fresco caciocavallo siciliano, oppure pecorino oppure scamorza sale, pepe, olio  Prep  Ammollare uvetta [!10 min]. Tritare caciocavallo, + pangrattato + pinoli, uvetta scolata. Tritare cipolla e appassire in padella. Aggiungere olio, sale, pepe. Battere carne, spennelare con olio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenticchie</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/lenticchie/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/lenticchie/</guid>
      <description> 250gr lenticchie 100gr pancetta 1 cipolla alloro 1/2 tazza brodo caldo 3 sp salsa di pomodoro concentrata (tubetto)  Prep Se necessario, ammollare in acqua fredda cipolle [! 12h] Imbiondire cipolla. + pancetta +lenticchie +sale [! 10 min] +1/2 tazza brodo caldo, + 3sp salsa di pomodoro. Aggiungere brodo qb fino a termine cottura.   Con cotechino.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melanzane ripene imam bayildi</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/melanzane-ripene-imam-bayildi/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/melanzane-ripene-imam-bayildi/</guid>
      <description>Imam bayildi (Turchia)
Ingredienti  1/2 cup olio di oliva 4 melanzane piccole (in tutto meno di 500gr) sbucciate 2 cipolle a fette 4 spicchi di aglio 2 pomodori maturi, a cubetti / anche in scatola se non ci sono freschi 1/2 tazza prezzemolo 1 sp zucchero sale &amp;amp; pepe 1 limone, tagliato a spicchi  padella, pirofila
Prep  Accendere il forno a 180°C, 190°C. 1/2 olio in padella, fuoco medio/alto: rosolare le melanzane da tutti i lati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minestrone dauno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/minestrone-dauno/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/minestrone-dauno/</guid>
      <description>Ingredienti vedi sotto
Prep  [@pentola] + 600 gr pomodori affettati, a fuoco basso con punta di zucchero. 2 tbsp olio e cipolla sottilissima. [!10 min]   2 patate a fette. + 3 peperoni (rosso, verde, giallo), 3 melanzane a tocchi. Cuocere [30-45 min] (aggiungere acqua o brodo se serve).   Quando tutto ben cotto: + basilico e prezzemolo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rustico</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/rustico/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/rustico/</guid>
      <description> Cornetti di mortadella (Antipasti) : [ mortadella, freddo ]  Tartine al mascarpone e parmigiano (Antipasti) : [ tartine, mascarpone ]  Olive all&amp;rsquo;ascolana Panino mozzarella e prosciutto Rustica di zia Maria (Secondi) : [ torte salate, rustica ]  Frittata di cipolle e timo (Veg) : [ Uova, cipolle ]  Spiedini di pollo (Secondi) : [ spiedini, pollo, griglia ]  Involtini alla siciliana (Secondi) : [ involtini, carne, forno ]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti ai frutti di mare al cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-ai-frutti-di-mare-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-ai-frutti-di-mare-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  180 gr spaghetti 4 moscardini ; puliti 5 calamaretti ; puliti, a fettine. [5 vongole] 4 gamberi interi 2 pomodori maturi 1 spicchio d&amp;rsquo;aglio basilico, prezzemolo, olio, peperoncino, sale, pepe.  Prep Bollire acqua e sale Scottare pomodori, spellare, tritare. [@padella] 2 sp olio, aglio, peperoncino. Intanto buttare la pasta. [@padella] + pomodori, moscardini, calamaretti, sale pepe. Cocere [! alcuni minuti] Gamberi sgusciati e [vongole]. Scolare la pasta al dente, aggiungere in [@padella] con basilico, prezzemolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiedini di pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</guid>
      <description>Ingredienti  3 spicchi di aglio, 1 pezzo di ginger 1 arancia (grattare la buccia, e prendere il succo) 3 cipolle 2 tbsp miele 1 tbsp salsa di soia 2 tbsp EVO 4 filetti di petto di pollo tagliati a cubetti 20 champignon (o altri funghi) 20 pomodorini (ciliegini) 2 peperoni rossi ; ciascuno tagliato in 10 pezzi  Prep  tritare aglio, ginger, scorza di arancia grattata, cipolle; aggiungere miele, succo di arancia, salsa di soia, olio e mischiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdura &#39;ssettata con ventresca di maiale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</guid>
      <description>Ingredienti  1 Kg di cime di cicoria catalogna (pezzi da 10cm, togliere gambi duri) [cicorietta selvatica] 200gr pancetta fresca; tagliata sottile. olio salsa di pomodoro 1/2 cipolla peperoncino 50gr pangrattato 70 gr pecorino pugliese  Prep  lessare 50% cottura la verdura [!10 min] lavare bene 1/2 cipolla, tagliarla fine. Soffriggere in olio&amp;amp;peperoncino.   salsa di pomodoro   [@teglia] olio, pangrattato. + cicoria, salsa di pomodoro, pancetta. Sopra: pangrattato e pecorino mescolati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antipasti freddi di verdure</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/antipasti-freddi-di-verdure/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/antipasti-freddi-di-verdure/</guid>
      <description>Sedano alle spezie  450 gr gambi di sedano 2 tsp sale 1 sp + 1tsp zucchero 3 sp olio di sesamo (scuro) 1 sp salsa di soia 2 tsp aceto (riso o mele) 1 spicchio d&amp;rsquo;aglio tritato [olio al peperoncino]   Tagliare il sedano 5cm + sale, zucchero [!wait 10 min] Mischiare tutto il resto. Asciugare il sedano, aggiungere le spezie e [!wait 3 ore] in frigorifero.  Pomodori/datterini e olive così come è</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz Con Pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</guid>
      <description>Piatto caraibico: ingrediente essenziale è il pimento (pimienta de olor, all-spice). Trovato in alimentari etnico.
 ~100gr pancetta a cubi 3 cups brodo 2 cipolle medie (200gr); tagliate 1 pollo (750-100gr); tagliato in pezzi, già niente grasso. 1 sp aglio tritato 1 peperone rosso (a tocchi) sale &amp;amp; pepe 1 pomodoro maturo (a tocchi) 1/8 tsp pimento tritato ; oppure se non c&#39;è (chiodi di garofano, noce moscata, cannella, pepe) prezzemolo (salvia) lime/limone (zafferano)  Prep Prep brodo In casseruola, fuoco medio-alto: pancetta rosolare [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avodado Soup</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/avodado-soup/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/avodado-soup/</guid>
      <description>Ingr  2 sp EVO 3 spicchi aglio; tritato. 1 cipolla piccola; tritata. 2 peperoncini (stemmed, seeded, minced) 1 grosso pomodoro (cored, chopped) 1 lt brodo (pollo o verdura) 2-3 avocado medi maturi (peeled, pitted) sale, pepe 1/2 cup foglie di cilantro fresche / prezzemolo 1/2 cup tortilla chips  Prep  Casseruola con olio, fuoco medio: ↓ aglio, cipolla, peperoncino [!1 min]. ↓ pomodoro [!4 min] ↓ brodo, alla bollitura, sobbollire [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gazpacho</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/gazpacho/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/gazpacho/</guid>
      <description>4 pomodori maturi 2 (piccole) melanzane / 1 (media) melanzana; sbucciate e tagliate a tocchi. 4 (piccole) zucchine / 2 (medie) zucchine; sbucciate e tagliate a tocchi. 2 cipolle; a tocchi. 10 spicchi d&amp;rsquo;aglio 1/2 cup EVO 1/4 cup aceto 4 fette pane (senza crosta) a pezzi crostini all&amp;rsquo;aglio per guarnire   Forno a 200°C. Teglia: pomodori, melanzane, zucchini, cipolle, aglio, olio. Arrostire mescolando [!30 min]. Fino a che le melanzane sono morbide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manjar Branco</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/manjar-branco/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/manjar-branco/</guid>
      <description>1 lattina 400ml di latte di cocco (naturasì) 200ml latte 1/3-1/2 cup (1/2 scarsa) di maizena / amido di mais. 1/2 cup zucchero + (50ml?) latte condensato   Stemperare maizena con un po&amp;rsquo; di latte freddo. Latte di cocco, resto latte, latte condensato, zucchero, qb sale: mescolare &amp;amp; sobbollire fino a che addensato. + maizena, sobbollire ancora qualche minuto. Versare nello stampo e raffreddare.   Guarnire con sciroppo di zucchero e prugne secche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polpette</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette/</guid>
      <description>Ingredienti  1 uovo 450gr macinato (50% vitello, 50% maiale) / oppure whatever 25gr parmigiano/grana grattugiato 25gr prezzemolo tritato 50gr cipolla tritata sale &amp;amp; pepe olio, farina [crosta di pane, ammorbidita nel latte]  Prep  Uovoo, carne, formaggio, prezzemolo, cipolla, sale pepe [!fare palline] Padella con olio, fuoco medio: infarinare, rosolare girando per [! 10-15 min]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polpette Alle Mandorle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette-alle-mandorle/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette-alle-mandorle/</guid>
      <description>Ingredienti  1 uovo 200gr macinato 1/2 cup pangrattato 1 sp aglio tritato 1/4 cup (=40gr) mandorle sbiancate; tagliuzzate. sale &amp;amp; pepe olio, farina.  Prep  Mischiare tutto, palline (eventualmente con stuzzicadenti dentro). Padella con olio a fuoco medio; Infarinare e rosolare per [! 10-15 min].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sangria</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/sangria/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/sangria/</guid>
      <description> 1/4 cup sciroppo di zucchero (zucchero + 1cup acqua, sciogliere in un pentolino) 1 bottiglia di vino rosso 1 limone (succo) 1 arancia / altra frutta. 1 mela 1 pesca acqua frizzante (a parte)  Prep  Mettere tutto in frigo per una notte; servire con ghiaccio e acqua frizzante.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagels (NY style)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/bagels/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/bagels/</guid>
      <description>Per 12 bagels (troppo piccole), o 10:
Ingredienti   Lievito fresco (2/3 di panetto) (oppure granulare di birra).
  Barney Malt/malto d’orzo da vasetto (1 cucchiaino, abbondante) : importante, se non c&#39;è va bene anche il malto in polvere o a grani (naturasì).
  Farina ‘0’ (250gr) ; [!setacciare]
  Zucchero (25gr)
  Sale (6 gr, forse troppo?)
  Prep Preparare il lievito:
 Acqua tiepida (una frazione di 115 ml, il resto dopo) Lievito fresco (2/3 di panetto) Barney Malt/malto d’orzo Lasciar riposare 10 min, aggiungere al lievito 1 goccio di olio di oliva (un cucchiaino scarso)  Per l&amp;rsquo;impasto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Braciole Di Maiale Alle Mele</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/braciole-di-maiale-alle-mele/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/braciole-di-maiale-alle-mele/</guid>
      <description>Ingredienti  4 braciole di maiale una mela rossa 4 bacche di ginepro 2 foglie di alloro un bicchiere di vino bianco secco farina 40 g di burro sale  Prep  Appiattire le braciole con il batticarne e passarle in un velo di farina (anche senza glutine).  Pestare leggermente le bacche di ginepro. Sciogliere il burro in una larga padella antiaderente e profumarlo con le foglie di alloro e le bacche di ginepro; unire le braciole e lasciarle dorare 2-3 minuti per parte a fuoco vivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branzino Al Cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/branzino-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/branzino-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  1500 g branzini, 1.5 limoni, 3 cucchiai olio d&amp;rsquo;oliva, 3 cucchiai vino bianco, 4 spicchi aglio, 1 mazzetto prezzemolo sale e pepe qb  Prep  Pulite i pesci, lasciandone solo le carni. Sciacquateli e asciugateli bene con carta assorbente. Regolate il pesce di sale &amp;amp; pepe, sia internamente che esternamente. Lavate il prezzemolo, rimuovete le foglie più piccole e inseritelo nel ventre dei pesci. Tagliate l&amp;rsquo;aglio a fettine, e mettetene circa metà insieme al prezzemolo all&amp;rsquo;interno dei pesci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiacchiere</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/chiacchiere/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/chiacchiere/</guid>
      <description>Altri nomi: frappe, crostoli, bugie, &amp;hellip;
Ingredienti  Farina (250 gr) Zucchero (60-70 gr - dovrebbe essere 50gr) Burro tiepido (30gr [anche di più] - dovrebbe essere 25) Uova (2+1tuorlo, piccole di unes) Vino bianco (1/4 di bicchiere, quanto basta) Lievito vanigliato (6 grammi, 1/3-1/2 di bustina). Un pizzico di sale   Zucchero a velo per guarnire.  Prep  90% Farina + Zucchero + Sale + Burro + Uova + Vino (poco).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chicken Fingers</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chicken-fingers/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chicken-fingers/</guid>
      <description>Ingredients Seal bag for marinate:
 1 egg 1 cup of milk with 1 teaspoon of vinegar (or/and lemon) -&amp;gt; buttermilk [garlic powder, cayenne pepper]  Meat chopped in, rest for 2-4 hours in the refrigerator
Prep  Next: breadcrumbs [+ flour], salt, [+baking powder], [+parmesan cheese] -&amp;gt; fry in oil @ 190 °C. (3 min, until golden).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chili Con Carne</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chili-con-carne/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chili-con-carne/</guid>
      <description>Ingredienti  CARNE TRITA di manzo, o altro : 500g BURRO : 25g [LARDO] : 50g PEPERONI (ROSSI, VERDI, GIALLI): 3 PEPERONI DOLCI VERDI : 6 SPEZIE: peperoncino, rosmarino, timo, maggiorana, origano (1/2 tsp), cumino (1/2 tsp), &amp;hellip; PEPERONCINO DI CAYENNA 1/2 cucchiaino TABASCO 1/2 cucchiaino [salsa Worcestershire] e [dado] AMIDO DI MAIS: 1 cucchiaino PANNA ACIDA: 50gr FORMAGGIO/PECORINO: 50gr POMODORI: 400gr in scatola, oppure FRESCHI? AGLIO  Prep  Soffriggere CARNE in OLIO con AGLIO e CIPOLLA   PEPERONI e BURRO, + un po’ di BRODO (oppure [VINO ROSSO] a sfumare)   dal bollore, cuocere per 30 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosciotto di Agnello Al Forno Con Patate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-al-forno-con-patate/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-al-forno-con-patate/</guid>
      <description>Ingredienti  1 Cosciotto di agnello (1.2-15 kg?) con l’osso, ma disossato dal macellaio. 700gr patate (novelle) [cipolle a fette] timo, rosmarino, salvia, aglio, olio, sale, pepe. alloro, ginepro, pepe in grani. 80 gr pancetta (lardellare) 1/2 bic aceto + 1/2 bic vino bianco secco.  Prep  pelare e tagliare le patate, tagliarle a tocchi e lasciarle in acqua e scolarle un po’ di volte legare il cosciotto. massaggiarlo con olio, e un trito con le spezie tritate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costolette Alla Milanese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/costolette-alla-milanese/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/costolette-alla-milanese/</guid>
      <description>Ingredienti  4 costolette di vitello; battute (6mm) 1 lemon; tagliato a spicchi 200 g pangrattato little flour 2 eggs qb salt qb pepper qb noce moscata; grattugiata 1 dash parsley 60 g butter 40 g olive oil  Prep   Costolette di vitello con l&amp;rsquo;osso. Tagliare le pellicine; battere la carne fino a rompere le fibre; se necessario lavarla ed asciugarla (per togliere i pezzi degli ossi). [poca farina per asciugarle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema Pasticcera</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crema-pasticcera/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crema-pasticcera/</guid>
      <description>Questo testo è diffuso copia-e-incollato in rete, la fonte originaria è probabilmente questa pagina di giallo zafferano (pagina su web archive del 2007). Negli anni hanno cambiato un po&amp;rsquo; le dosi degli ingredienti, e la pagina attuale è abbastanza diversa da quella vecchia.
Ingredienti  50-70 gr farina 500 ml latte 6 tuorli uova 1 baccello di vaniglia 150-180 gr zucchero  Prep   Fate sobbollire il latte (tranne mezzo bicchiere) in una capiente casseruola con il baccello di vaniglia, poi toglietelo dal fuoco e lasciatelo in infusione per 10 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frittelle di carnevale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/frittelle-di-carnevale/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/frittelle-di-carnevale/</guid>
      <description>Ingredienti (vedi sotto)
Prep Mettere a mollo l&amp;rsquo;uvette nel RUM.
Portare a bollire in una casseruola:
 1/4 bicchiere di latte (40-50 cc). 1/4 bicchiere di acqua (40-50 cc). Ma anche 125gr di latte. Sale. Burro (50gr). 3 cucchiai di zucchero (forse di più?) / 50gr zucchero.  Togliere dal fuoco,
Aggiungere in una volta sola, mescolando con cucchiaio di legno:
 Farina (150gr) [con lievito vanigliato]  Rimettere su fuoco medio finché si stacca dalle pareti, amalgamando bene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnocchi Fritti</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/gnocchi-fritti/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/gnocchi-fritti/</guid>
      <description>Ingredienti  500gr farina 00 30 gr strutto 300 ml latte tiepido, oppure acqua frizzante, o parte-parte. sale 2 tsp lievito (senza vaniglia) E450 + E500 15-20gr (bustina per 500 grammi di farina)  Prep  lavorare farina strutto lievito sale fino a impasto liscio e morbido. lasciare riposare 1-2 ore. stendere sfoglia sottile (3-4 mm), tagliare a rombi. il resto di 500gr di strutto: usare per friggere. friggere 3-4 per volta, asciugare su carta assorbente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guacamole</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/guacamole/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/guacamole/</guid>
      <description>Ingredienti   3 avocado (mature: paper bag with apple 1 week, if necessary)
  1 lime: juice (meglio 1/2 lime). Grattugiare la scorza.
  1/2 diced onion (VERY small pieces) / scalogno/porro/cipolla rossa sbucciata e tritata.
  3 tbsp cilantro (fresh leaves of coriander) : coriandolo tritato non fresco in alternativa?
  2 tomatoes (oppure 4 pomodori perini molto maturi)
  1 teaspoon of minced garlic (molto fine)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hash Browns</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/hash-browns/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/hash-browns/</guid>
      <description>Ingredienti  2 patate 2 tbsp farina [rosmarino] [1/2 cipolla]  Prep   grattugiare patate, lasciarle 10 minuti in acqua; scolarle, asciugarle con 2 tbsp farina
  patty 6mm thick, 5-8 minuti un lato, 3-5 minuti l’altro in padella a fuoco medio.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insalata greca</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/insalata-greca/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/insalata-greca/</guid>
      <description>Ingredienti  5 pomodori ramati 1 cipolla rossa affettata molto fine 1 tbsp origano 3 tbsp olio evo 50-100 gr feta sbriciolata 1 cetriolo affettato sottilissimo, sbucciato 1 peperone verde piccolo affettato 1 manciata di olive nere 1 tbsp aceto pepe  Prep  Pomodori+cipolla+sale+origano) [aspettare 0.5 ora almeno] aggiungere prima di servire feta, cetriolo, peperone e olive. olio e aceto emulsionati.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalapeno Poppers (peperoni verdi fritti ripieni di formaggio)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/jalapeno-poppers/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/jalapeno-poppers/</guid>
      <description>Ingredienti  12 fresh jalapeños; remove seeds and membrane (after 5 min microwave 600w).  cut side, fill with:
 1/2 formaggo latteria (type) + 1/2 philadelphia, mixed and mashed. [+ pepper , +salt, +hot sauce, +egg] breadcrumbs (pangrattato) [+dried oregano] [+salt] [+pepper]  Prep  fry: 5-6 min 163 °C. 3 min 187 °C (in batches of 3)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manzo Alla California</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/manzo-alla-california/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/manzo-alla-california/</guid>
      <description>Ingredienti  1.000 g polpa di manzo/vitello; lardellato 30 g pancetta 30-50 g burro 1 cipolla qb farina bianca 00 0,5-1 bicchiere aceto 0,5 l latte intero 0,25 l panna; (invece del latte) 1 unit carota; (opzionale)  Prep  La sera precedente, alla preparazione, tagliare la pancetta a striscioline e lardellare il manzo. cottura: Rosolare la cipolla affettata nel burro, aggiungere la carota tagliata a pezzetti, la carne infarinata, sfumare con l&amp;rsquo;aceto e far bollire fino a che non sia evaporato, aggiungere 60%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu Di Carnevale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/menu-di-carnevale/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/menu/menu-di-carnevale/</guid>
      <description> Shephard&amp;#39;s pie (Secondi di carne) : [ inglese, carne, forno, patate ]  Frittelle di carnevale (Dolci) : [ frittelle, dolci fritti, carnevale ]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moussaka</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/moussaka/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/moussaka/</guid>
      <description>MOUSSAKA
Ingredienti  2-3 melanzane (spurgate e affettate) 450 gr polpa macinata 2 cipolle affettate 1 aglio finemente tritato 400 gr polpa di pomodoro 1 tbsp prezzemolo tritato sale, pepe, noce moscata, cannella, origano (alloro, salvia) 300ml Yogurt greco 1 tbsp grana grattugiato 2 uova aglio 1/2 bicchiere vino rosso  Prep  dorare entrambi i lati delle fette di melanzane (alla piastra, in padella, alla griglia) rosolare cipolle aglio (5min) e carne (5min).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pancakes</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/pancakes/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/pancakes/</guid>
      <description>Pan-cake (breakfast)
Ingredienti  Farina (100 gr) Zucchero (20gr) Lievito vanigliato per dolci (8-10gr) Sale (q.b.) 2 uova latte fino a quando è abbastanza liquido  Prep  Poco olio nella padella, mestolo piccolo per cuocerle, una per volta.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riso Pilaf</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/riso-pilaf/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/riso-pilaf/</guid>
      <description>RISO PILAF:
Ingredienti  RISO thai : 280g BRODO leggero: 0.5 lt 1 piccola CIPOLLA BURRO : 25g + 25g SALE (qb)  Prep  accendere FORNO a 175°C fondere 25g burro in padella di acciaio (da forno), soffriggere CIPOLLA ↓ tostare RISO con SALE ↓ BRODO bollente, portare a bollore, spegnere ⇒ mettere in FORNO con coperchio, per 18-20 min. Tirare fuori, aggiungere restante BURRO 25g e mantecare.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risotto con la luganega</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-luganega/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-luganega/</guid>
      <description>La luganega è la salsiccia lombarda. Risotto tradizionale di Monza. Per 6 persone (abbondante) oppure 8 persone.
Ingredienti  2 cipolle piccole (una rossa e una bianca). 1 sedanino 3-4 spicchi d’aglio schiacciato burro 75gr, olio 480 gr riso Carnaroli/Vialone (bio lavorato a pietra) 300 gr Luganega (macelleria Viganò di Verano Brianza) 200 gr di salsiccia di Mantova 1/2 bicchiere vino rosso. sale/pepe. parmigiano. 1.5 litri brodo  Prep  [@padella] con burrolio: aglio battuto, cipolle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiedini Con Tzatziki</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-con-tzatziki/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-con-tzatziki/</guid>
      <description>Ingredienti  450 gr manzo macinato 1 cipolla 1/4 tsp cumino (non piace a T.) 1/4 tsp zucchero di canna 1/4 tsp semi di coriandolo cannella, peperoncino, pepe olio q.b.[ ]{.Apple-converted-space} 1 tbsp prezzemolo tritato 1 uovo. sale grosso e sale fino qb  per tzatziki:
 170 gr yogurt greco 1 cetriolo 1 tbsp aceto bianco 1 tbsp succo di limone 1 spicchio d’aglio (meglio 1/2 se l’aglio è forte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</guid>
      <description>La sintesi delle seguenti ricette, e la ricostruzione della ricetta lombarda originale?
 1 lt latte 250gr riso 100 gr zucchero / (80 gr zucchero vanigliato e 30 gr zucchero di canna) 70 gr miele 50 gr burro 100 gr pangrattato 4 tuorli d&amp;rsquo;uovo, 2 albumi. 30 gr maizena 1 limone bio : scorza, poco succo 50-100gr mandorle (bianche) tritate amaretto di saronno [100gr amaretti tritati]   Lavare il limone: scorza x pudding, grattugiare x crema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeppole Di San Giuseppe fritte</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/zeppole-di-san-giuseppe/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/zeppole-di-san-giuseppe/</guid>
      <description>Preparare la prima o intanto la Crema Pasticcera (Dolci) : [ crema ] .
Ricetta recuperata da web-archive su giallozafferano.it
Ingredienti (per 15 zeppole)  150 gr farina 3 uova medio-grandi 70 gr burro 40 gr zucchero scorza grattugiata di un limone sale 250 ml acqua  Prep   Preparate l’impasto delle zeppole versando l’acqua in un pentolino dal fondo spesso, aggiungendo il sale e il burro a pezzetti e portando lentamente ad ebollizione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risotto con la salsiccia</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-salsiccia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-salsiccia/</guid>
      <description>Il risotto con la salsiccia è buonissimo.
Ingredienti  0,5 cipolla 1 spicchio aglio; schiacciato 10 g burro 1 tsp olio 160 g riso 200-250 g salsiccia; (senza pelle) 0,25 bicchiere vino bianco 1 l brodo qb pepe nero 40 g panna; (opzionale) qb prezzemolo; (opzionale) 1 sedano; (opzionale)  Prep  tagliare metà della salsiccia (senza pelle) a pezzi fini; l&amp;rsquo;altra metà a pezzi grossi. soffriggere la cipolla, aggiungere la salsiccia a pezzi fini, l&amp;rsquo;aglio battuto; quando appassita, tostare il riso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/search/</guid>
      <description>(Inserire i termini della ricerca &amp;ndash; con * dove serve)
 var idx, searchInput, searchResults = null var documents = [] function renderSearchResults(results){ if (results.length  0) { if (results.length  9){ results = results.slice(0,10) } searchResults.innerHTML = &#39;&#39; results.forEach(result = { var article = document.createElement(&#39;article&#39;) article.innerHTML = ` ${documents[result.ref].title} ${result.ref}` searchResults.appendChild(article) }) } else { searchResults.innerHTML = &#39;No results found.
&#39; } } function registerSearchHandler() { searchInput.oninput = function(event) { if (searchInput.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shephard&#39;s pie</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/shephards-pie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/shephards-pie/</guid>
      <description>SHEPHERD’S PIE (COTTAGE PIE, HACHIS PARMENTIER, PASTELES DE CARNE) per una teglia grande (per 8 persone).
Ingredienti Per il ragù
 900 GR macinato (manzo, oppure agnello/montone se si trova) 2 cipolle grandi (tagliate fino) 2 carote (grattugiate) 1 sedano 5-6 spicchi d’aglio 6 tbsp concentrato di pomodoro 2 spruzzi di salsa worcestershire timo (meglio se fresco) tritato rosmarino (meglio se fresco) tritato 800ml brodo 1/2 bicchiere vino rosso 3 chiare d’uovo sale/pepe  Per il puré:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>