<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SUP on Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/tags/sup/</link>
    <description>Recent content in SUP on Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//www.dlfer.xyz/tags/sup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>UISP acquaviva</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2021-02-acquaviva/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2021-02-acquaviva/</guid>
      <description>Significato di UISP: Unione Italiana Sport Per tutti.
Attività Sportive nazionali ACQUAVIVA:
 canottaggio, canoa, dragon boat, hydrospeed, rafting, surf (surf da onda, riconosciuto sport olimpico dal CONI per le olimpiadi di Tokyo del 2020, poi rimandate), SUP (non ancora riconosciuto dal CONI). Acronimo di Stand Up Paddlebarding (questo è lo sport; la tavola è una Stand Up Paddle Board, oppure Stand Up Paddle Surf; non solo Stand Up Paddle: sarebbe meglio completare con Stand Up Paddle Board o anche con Stand Up Paddle Surf).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suppekayak: manovre per SUP (e canoa)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak2/</guid>
      <description>Nozioni Essenziali  Movimenti:  Portare: in due, a valigia, sulla testa, sulla spalla Entrata in acqua: da spiaggia, molo, scogli Spostare il peso sulla tavola dal naso alla coda (nose to tail), da bordo al bordo (rail to rail) Pagaia: come tenerla in ginocchio o in piedi (on and offside vs. regular and goofy stance), cambiamento di lato, verticalità sui rails; giuste lunghezze e posizione delle mani, angolo della pala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acqua, freddo e SUP/kayak</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</guid>
      <description>Quali sono gli effetti dell&#39;acqua fredda sul corpo? S e una persona cade in acqua fredda senza protezioni termiche, il rischio primario non è l&#39;ipotermia, che arriva per ultima. Prima di quello, ci sono altri rischi più urgenti. Quando l&#39;acqua è fredda? Quando la sua temperatura è meno di 10-15 °C, nella maggio parte dei casi.
Molto approssimativamente:
 Un minuto per far passare lo shock da freddo e riprendere il controllo della respirazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suppekayak: SUP e kayak attorno a Milano</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak/</guid>
      <description>Per muoversi in acqua uno degli strumenti primitivi più facili da usare è la pagaia. La differenza tra remo (oar) e pagaia (paddle) ? Il remo è agganciata alla barca in un fulcro (scalmo (oarlock, rowlock)), mentre la pagaia è impugnata liberamente. Le robe principali che una persona da sola può muovere con una pagaia: Kayak, canoa (canoe), tavola da pagaia in piedi SUP (Stand Up Paddleboard), canotto/gommoncino (packraft).
Luoghi d&#39;acqua pagaiabili Elenco di luoghi in cui è possibile l&#39;imbarco/sbarco, vicino al parcheggio</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>