<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SUP on DL Ferrario&#39;s Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/tags/sup/</link>
    <description>Recent content in SUP on DL Ferrario&#39;s Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//www.dlfer.xyz/tags/sup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Acqua, freddo e SUP/kayak</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</guid>
      <description>Quali sono gli effetti dell&#39;acqua fredda sul corpo? S e una persona cade in acqua fredda senza protezioni termiche, il rischio primario non è l&#39;ipotermia, che arriva per ultima. Prima di quello, ci sono altri rischi più urgenti. Quando l&#39;acqua è fredda? Quando la sua temperatura è meno di 10-15 °C, nella maggio parte dei casi.
Molto approssimativamente:
 Un minuto per far passare lo shock da freddo e riprendere il controllo della respirazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suppakayak: SUP e kayak attorno a Milano</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/suppakayak/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/suppakayak/</guid>
      <description>Per muoversi in acqua uno degli strumenti primitivi più facili da usare è la pagaia. La differenza tra remo (oar) e pagaia (paddle) ? Il remo è agganciata alla barca in un fulcro (scalmo (oarlock, rowlock)), mentre la pagaia è impugnata liberamente. Le robe principali che una persona da sola può muovere con una pagaia: Kayak, canoa (canoe), tavola da pagaia in piedi SUP (Stand Up Paddleboard), canotto/gommoncino (packraft).
Associazioni e siti per SUP canoa e kayak Federazioni e associazioni:  Fedarazione Italiana Canoa e Kayak FICK.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>