<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dolci on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/dolci/</link>
    <description>Recent content in Dolci on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/dolci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pastiera napoletana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/pastiera/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/pastiera/</guid>
      <description>1 Per due teglie ⌀25cm
Ingredienti Impasto:
 400 gr grano precotto 1 buccia di limone 1 noce di burro 7 uova: 5 intere e 2 tuorli 700 gr ricotta 600 gr zucchero 150 gr canditi una bottiglietta di acqua di millefiori  Pasta frolla:
 500 gr farina 250 gr burro 150 gr zucchero 6 tuorli un pizzico di sale  Prep  Fuoco lento per [! 10&amp;rsquo;] il grano con la noce di burro, 100 gr di latte e la buccia di limone, mescolando ⇒ quasi come crema; fare raffreddare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta al caffè</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</guid>
      <description>Ingredienti  100g zucchero 100g burro (sciolto) 3 uova (solo tuorlo) caffè (1 moka da 6) biscotti secchi (2 scatole oro saiwa) 2 bicchierini cognac  Prep  mettere insieme burro - zucchero - 3 tuorli - girare con un cucchiaio per 20&amp;rsquo; (dopo 10&amp;rsquo; unire il bicchierino di cognac). sul piatto da portata fare uno strato, 3x3, di biscotti - prima inzupparli di caffè (mettere caffè nella tazza, poi pucciare i biscotti - nel caffè mettere l&amp;rsquo;altro bicchierino di cognac) poi strato di crema (spalmare con coltello) alla fine si può coprire con questa pastella - far bollire latte - poi mettere tanto cacao fino ad avere una crema - lasciar intiepidire e ricoprire l&amp;rsquo;ultimo strato - poi mettere nel frigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di noci</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</guid>
      <description>Ingredienti  ½ kg farina 1 bustina lievito 3 uova 100g burro 200g zucchero 300g noci 200g mandorle 50g pinoli 100g uvetta 1 mela 1 pizzico di sale 1 bicchierino vermut o liquore latte  Prep  Sul tavolo o nella zuppiera, impastare farina - uova (bianco + rosso) - burro (già sciolto) - zucchero - pizzico sale - aggiungere latte precedentemente: preparare mandorle - noci - ecc a pezzetti, sgusciate, anche mela buttare nella pasta e mescolare - se è necessario, latte - per ultimo, il lievito - mescolare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</guid>
      <description>Ingredienti  100g riso 2 uova 100g zucchero 50g burro ½ lt latte uvette (circa 100g) canditi  Prep  Far bollire il riso per 10&amp;rsquo; in acqua un po&amp;rsquo; salata - contemporaneamente far bollire a parte ½ lt di latte quando il latte bolle, versarvi il riso scolato + burro + zucchero. Lasciare bollire finché il riso è cotto. togliere dal fuoco e lasciar raffreddare unire i 2 rossi d&amp;rsquo;uovo (sempre nella pentola) + i bianchi montati a neve + uvetta (macerata in acqua o rum) + canditi a pezzetti Mettere nella teglia ricoperta di pan grattato e infornare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuppa inglese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/zuppa-inglese/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/zuppa-inglese/</guid>
      <description>Ingredienti  1 bodino cioccolato + ½ lt latte 1 bodino crema + ½ lt latte 200g savoiardi liquore sciolto nel latte  Prep  tagliare i savoiardi a metà, per la lunghezza cuocere i bodini quando i bodini sono ancora caldi:  versare uno strato di bodino su un piatto (ovale) poi uno strato di savoiardi poi uno strato di liquore + latte (o solo latte) poi bodino poi savoiardi poi liquore + latte ecc   mettere in fresco  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crostata di mele alsaziana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crostata-di-mele-alsaziana/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crostata-di-mele-alsaziana/</guid>
      <description>Ingredienti  1 rotolo pasta brisée 500 g mele [ oppure susine ] 50 g amaretti 3 cucchiai di marmellata di albicocche 1 uovo (intero) + 1 tuorlo 60 g zucchero 80 ml panna fresca 2 cucchiai rum succo di limone  Prep  Pelare le mele, taglare a fettine, spruzzare con 1 cucchiaio di rum e poco succo di limone Srotolare la pasta brisée sullo stampo da 24-26 cm con la carta forno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mont Branc</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc-2/</guid>
      <description>Ingredienti  Pan di Spagna:  Scatola di &amp;ldquo;Torta di angelo della ditta pane di angelo&amp;rdquo; uova 3 medie panna fresca 200ml   Crema di castagne:  Castagne bollite 250g zucchero 35g Burro 25g latte 120ml panna fresca 40ml 1 cucchiaino di RUM più panna fresca 100ml e zucchero 30g   Crema pasticcera:  latte 200ml maizena 10g farina 6g uova(parte gialla) 2medie zucchero 50g Burro 15g vaniglia olio 1 goccia 1 cucchiaino di RUM più panna fresca 80ml, zucchero 50g e 1 cucchiaino di RUM    Prep  Preparare il pan di Spagna seguendo le istruzioni della scatola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino alle fragole</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-alle-fragole/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-alle-fragole/</guid>
      <description>Ingredienti  ½ litro latte 2 tuorli uovo maraschino 250g fragole 2½ cucchiai da tavola farina bianca 3 cucchiai da tavola zucchero 1 buccia intera limone 1 pacchetto savoiardi  Prep  Crema:  sbattere i 2 tuorli nella pentola (a freddo) - poi aggiungere zucchero, farina, 1 dito latte, stemperare, poi versare il resto del latte e la buccia del limone Mettere sul fuoco moderato e mescolare sempre con forchetta; quando bolle lasciare per 5&amp;rsquo; poi togliere dal fuoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino con amaretti</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-con-amaretti/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-con-amaretti/</guid>
      <description>Ingredienti  bodino di cioccolato amaretti marmellata di albicocche marsala  Prep  far cuocere il bodino di cioccolato - sistemarlo nelle coppette - farlo raffreddare un po&amp;rsquo; preparare amaretti inzuppati nel marsala a due a due mettere in mezzo agli amaretti della marmellata di albicocche, appoggiare i biscotti sul bodino  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodino di meringa</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-di-meringa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/bodino-di-meringa/</guid>
      <description>Ingredienti  6 bianchi uovo 200g zucchero 125g farina 50g cacao in polvere ½ cucchiaino cremor tartaro vaniglia  Prep  Mettere le chiare d&amp;rsquo;uovo in una terrina e con una frusta di ferro sbattere fino a che saranno ben rigonfie e in neve ferma Unire allora lo zucchero, il cacao, mescolando adagio per non sciupare il composto, e profumarlo con una puntina di vaniglia Amalgamare infine alla meringa anche la farina alla quale si avrà setacciato il cremor tartaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crostata di mele al cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crostata-di-mele-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/crostata-di-mele-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  per la pasta brisé:  farina 200g burro 100g acqua 2 cucch. zucchero 50g sale una presa   per la cottura:  una tegliadi 22cm di diametro unta di burro un sacchetto di carta abbastanza grande per contenerla (carta robusta) due fermagli   per la copertura:  zucchero 100g farina 50g scarsi burro 100g   per il ripieno:  mele renette 1.250 kg zucchero 100g farina 50g scarsi noce moscata grattugiata succo di un limone    Prep  pasta: sfregare tra le mani la farina e il burro, e quando la farina avrà assorbito il grasso disporla a fontana; mettere al centro lo zucchero, il sale, l&amp;rsquo;acqua, impastare dolcemente, raccogliere la pasta a palla, coprirla, farla riposare [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolce a freddo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/dolce-a-freddo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/dolce-a-freddo/</guid>
      <description>Ingredienti  savoiardi gr 250 burro gr 200 zucchero a velo gr 200 uova (rossi) n° 2 liquore: n°2 bicchierini oppure 1 bicchiere di liquore e una tazza di caffè forte mandorle gr 50 cacao gr 50  Prep  Col burro e lo zucchero, lavorati a lungo insieme, fare una crema ben montata a cui aggiungere, lavorando forte, i rossi d&amp;rsquo;uovo, uno alla volta, e da ultimo il liquore o il caffè a piacere, e il cacao fatto cadere da un setaccino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galani (chiacchiere)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/chiacchiere/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/chiacchiere/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n. 2 zucchero 2 cucchiai vino bianco ½ bicchiere farina gr 350 sale, olio zucchero a velo  Prep  Impastare le uova con lo zucchero, il sale, il burro fuso, il vino bianco e la farina e farne una pasta morbida ed elasticoda tirare con il mattarello o la macchinetta, fine. Tagliarne tanti rombi da friggere in olio bollente. Si cospargono di zucchero a velo e si dispongono su piatti di portata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mele ripiene</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/mele-ripiene/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/mele-ripiene/</guid>
      <description>Ingredienti  mele renette n. 5 marmellata 2 cucchiai uova n. 1 zucchero 1 cucchiaio amaretti 5,6 mandorle gr 50 latte cc 250 farina gr 30 burro gr 50 marsala 2 cucchiai  Prep  Togliere alle mele il torsolo senza forare la parte sotto e riempire il buco con il composto fatto della marmellata, gli amaretti sbriciolati, il marsala, le mandorle e porre le mele in un tegame che vada in forno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte bianco</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/monte-bianco/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/monte-bianco/</guid>
      <description>Ingredienti  castagne kg 1 burro gr 100 zucchero gr 200 Panna gr 230 Una tazza di caffè forte 5 amaretti sbriociolati  Prep  Togliere le prime bucce alle castagne e farle lessare in acqua leggermente salata. Quando sono cotte spellarle completamente e passarle al setaccio. A parte preparare una crema con lo zucchero, il burro e il caffè. Quando è ben montata unire il passato di castagne. Preparare il piatto di servizio e facendo cadere dal passaverdura la crema a pioggia farne un monticello sul piatto e corprire di panna montata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesche cotte al marsala</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pesche-cotte-al-marsala/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pesche-cotte-al-marsala/</guid>
      <description>Ingredienti  pesche marsala zucchero limone amaretti piccoli (tanti quanti 1/2 delle pesche)  Prep  far bollire acqua poi mettere le pesche lavate, intere, nella pentola; lasciare cuocere per circa [! 15&amp;rsquo;]. Togliere lasciar raffreddare. Sbucciare le pesche, dividere a metà, levare il nocciolo. Sistemarle nella bacinella. Aggiungere zucchero, limone, amaretti e marsala; lasciare riposare in frigo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strudel</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/strudel/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/strudel/</guid>
      <description>Ingredienti  mele buone 500g farina 250g zucchero 100g burro 90g uvetta 80g latte 1 uovo sale scorza limone cannella  Prep  Mettere a fontana la farina sulla tavola, unire una presa di sale, l&amp;rsquo;uovo e un po&amp;rsquo; di latte, facendone una pasta piuttosto molle da fare riposare in luogo caldo per ½ ora. Stendere la pasta col mattarello e con le mani il più sottile possibile, ricoprirla con le fette di mele sbucciate e tagliate molto sottili, l&amp;rsquo;uvetta lavata, cospargere con lo zucchero, la scorza di limone e metà del burro fuso, spolverare di cannella in polvere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di mandorle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</guid>
      <description>Ingredienti  Pasta esterna:  farina 00 gr 200 burro gr 100 acqua 2 cucchiai zucchero gr 100   Pasta interna:  mandorle gr 200 zucchero gr 250 burro gr 150 uova N° 3 vaniglia, rhum    Prep  fare la pasta brisé con lo stesso procedimento della Crostata di mele al cartoccio, e rivestire bordi e fondo di una tortiera ben unta del diametro di circa 24cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta mantovana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</guid>
      <description>Ingredienti  farina gr 170 burro gr 150 zucchero gr 170 mandorle gr 50 uova intere n° 1 rossi n° 4 odore di scorza di limone  Prep  imburrrare una tortiera ed infarinarla. Sbucciare le mandorle e tagliarle a filetti sottili, far sciogliere il burro. Mettere in una zippierina le uova con lo zucchero e lavorare a lungo con cucchiaio di legno, finché saranno divenute ben montate. Aggiungere allora, facendole cadere a pioggia da un setaccio, la farina a poco a poco, il burro sciolto, la buccia di limone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta paesana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</guid>
      <description>Ingredienti  5/6 panini raffermi ¾ litro latte ½ kg pinoli (!!) 100 g uvetta 200g cacao amaro 100g amaretti 5/6 cucchiaioni di zucchero  Prep  tagliare pane a pezzetti - inzuppare nel latte scaldato - lasciare [! 1 ora] - poi unire gli amaretti aggiungere e mescolare tutto il resto: deve venire una pasta non troppo molle. imburrare tortiera - versare Cuocere [! 1 ora] in forno (non caldissimo), poi lasciare nel forno spento per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta paradiso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paradiso/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paradiso/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 200g fecola 200g zucchero 1 bustina lievito 1 bustina vanillina  Prep  sbattere tuorli con zucchero per [! 20&amp;rsquo;], montare le chiare a neve. prep fecola + lievito + vanillina: setacciare (anche con una forchetta); unire fecola alla crema e mescolare unire l&amp;rsquo;albume montato a neve, mescolare imburrare tortiera, aggiungere, mettere nel forno (non alto), lasciare per [! 30-45&amp;rsquo;] (quando è marrone, fare la prova con lo stuzzicadenti)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta ricamata</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</guid>
      <description>Ingredienti  4 cucchiaioni di zucchero 300 g farina bianca 2 uova 150 g burro 1 buccia di limone 1 bicchierino di marsala /o liquore/ 1 barattolo (circa) di marmellata  Prep  Fare una montagna con la farina con un buco al centro. Mettere le 2 uova, il burro (già sciolto in una tazzinetta. Aggiungere la scorza di limone grattugiata e il marsala Con una forchetta mischiare un po&amp;rsquo; quello che c&#39;è nel buco, poi usare le mani, impastare (verrà una pasta piuttosto molle); aggiungere un po&amp;rsquo; di farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montblanc</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/montblanc/</guid>
      <description>Ingredienti  1/2 kg castagne (300gr di castagne secche, lasciate una notte a bagno) 60?? gr zucchero 60 gr cioccolato ; sbriciolato /cacao 3 tbsp 2 tbsp rum / 1 bicchierino 300 gr panna montata senza succhero 1 bic latte / 1/2 lt latte (se bollite le castagne secche invece che in acqua) [semi di finocchio]  Prep  Lessare in acqua poco salata [!40 min] [semi di finocchio in un sacchettino] e pelare le castagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolce tirolese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/dolce-tirolese/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/dolce-tirolese/</guid>
      <description>Ingredienti  scorza di un limone 25 g burro 125 gr zucchero 3 uova 1 pizzico di sale 1/2 tbsp zucchero vanigliato (oppure essenza di vaniglia, pochina) [150 ml latte] 250 gr farina 1 tbsp lievito 80 gr nocciole tritate 80 gr cioccolato fondente  Prep  Burro morbido: ↓ zucchero, sale, zucchero vanigliato, sbattere. ↓ uova (sbattere una alla volta); ↓ latte, farina, lievito, nocciole, cioccolato. Mescolare, e in forno 180°C [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manjar Branco</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/manjar-branco/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/manjar-branco/</guid>
      <description>1 lattina 400ml di latte di cocco (naturasì) 200ml latte 1/3-1/2 cup (1/2 scarsa) di maizena / amido di mais. 1/2 cup zucchero + (50ml?) latte condensato   Stemperare maizena con un po&amp;rsquo; di latte freddo. Latte di cocco, resto latte, latte condensato, zucchero, qb sale: mescolare &amp;amp; sobbollire fino a che addensato. + maizena, sobbollire ancora qualche minuto. Versare nello stampo e raffreddare.   Guarnire con sciroppo di zucchero e prugne secche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiacchiere</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/chiacchiere/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/chiacchiere/</guid>
      <description>Altri nomi: frappe, crostoli, bugie, &amp;hellip;
Ingredienti  Farina (250 gr) Zucchero (60-70 gr - dovrebbe essere 50gr) Burro tiepido (30gr [anche di più] - dovrebbe essere 25) Uova (2+1tuorlo, piccole di unes) Vino bianco (1/4 di bicchiere, quanto basta) Lievito vanigliato (6 grammi, 1/3-1/2 di bustina). Un pizzico di sale   Zucchero a velo per guarnire.  Prep  90% Farina + Zucchero + Sale + Burro + Uova + Vino (poco).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema Pasticcera</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crema-pasticcera/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/crema-pasticcera/</guid>
      <description>Questo testo è diffuso copia-e-incollato in rete, la fonte originaria è probabilmente questa pagina di giallo zafferano (pagina su web archive del 2007). Negli anni hanno cambiato un po&amp;rsquo; le dosi degli ingredienti, e la pagina attuale è abbastanza diversa da quella vecchia.
Ingredienti  50-70 gr farina 500 ml latte 6 tuorli uova 1 baccello di vaniglia 150-180 gr zucchero  Prep   Fate sobbollire il latte (tranne mezzo bicchiere) in una capiente casseruola con il baccello di vaniglia, poi toglietelo dal fuoco e lasciatelo in infusione per 10 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frittelle di carnevale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/frittelle-di-carnevale/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/frittelle-di-carnevale/</guid>
      <description>Ingredienti (vedi sotto)
Prep Mettere a mollo l&amp;rsquo;uvette nel RUM.
Portare a bollire in una casseruola:
 1/4 bicchiere di latte (40-50 cc). 1/4 bicchiere di acqua (40-50 cc). Ma anche 125gr di latte. Sale. Burro (50gr). 3 cucchiai di zucchero (forse di più?) / 50gr zucchero.  Togliere dal fuoco,
Aggiungere in una volta sola, mescolando con cucchiaio di legno:
 Farina (150gr) [con lievito vanigliato]  Rimettere su fuoco medio finché si stacca dalle pareti, amalgamando bene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</guid>
      <description>La sintesi delle seguenti ricette, e la ricostruzione della ricetta lombarda originale?
 1 lt latte 250gr riso 100 gr zucchero / (80 gr zucchero vanigliato e 30 gr zucchero di canna) 70 gr miele 50 gr burro 100 gr pangrattato 4 tuorli d&amp;rsquo;uovo, 2 albumi. 30 gr maizena 1 limone bio : scorza, poco succo 50-100gr mandorle (bianche) tritate amaretto di saronno [100gr amaretti tritati]   Lavare il limone: scorza x pudding, grattugiare x crema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeppole Di San Giuseppe fritte</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/zeppole-di-san-giuseppe/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/zeppole-di-san-giuseppe/</guid>
      <description>Preparare la prima o intanto la Crema Pasticcera (Dolci) : [ crema ] .
Ricetta recuperata da web-archive su giallozafferano.it
Ingredienti (per 15 zeppole)  150 gr farina 3 uova medio-grandi 70 gr burro 40 gr zucchero scorza grattugiata di un limone sale 250 ml acqua  Prep   Preparate l’impasto delle zeppole versando l’acqua in un pentolino dal fondo spesso, aggiungendo il sale e il burro a pezzetti e portando lentamente ad ebollizione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>