<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secondi di pesce on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi-di-pesce/</link>
    <description>Recent content in Secondi di pesce on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi-di-pesce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Salmone marinato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/salmone-marinato/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/salmone-marinato/</guid>
      <description>Ingredients  1/4 cup olive oil 1 T. Dijon mustard 2 T. soy sauce 2 T. balsamic vinegar 2 T. coarse cracked black pepper salmon fillets  Prep  Combine all marinade ingredients and whisk to mix well and store in refrigerator if necessary. Brush the fillets with the marinade. Wait [! 15-20 min]. The salmon fillets may be poached in a large skillet using aluminium foil as a cover, medium heat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sardine marinate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/sardine-marinate/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/sardine-marinate/</guid>
      <description>Ingredienti  sardine (pulite, senza testa) 350g 3/2 cipolle 1 carota (grande) 1 gambo di sedano (grande) Aceto Nanban (Aceto da marinare):  5 peperoni rossi secchi, 9 cucchiai di salsa di soia, 9 cucchiai di aceto, 2 cucchiaio di zucchero di canna, 2 cucchiaini di sake (oppure vino bianco), un po’ di sale, pepe   Olio per fritto Un po’ di sake (oppure vino bianco) e maizena per cospargere a pesce  Prep  Cospargere un po&amp;rsquo; di sale, un po&amp;rsquo; di pepe e 2 cucchiaini di sake sul pesce e lasciarlo per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capitone di natale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-di-natale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/capitone-di-natale/</guid>
      <description>Ingredienti  1 capitone (pulito, tagliato a tocchi di 5-6 cm) 2 spicchi aglio interi 5 foglie di alloro sminuzzate 1 limone ; colino. olio, sale, pepe  Prep  [@teglia] capitone pulito a tocchi [@ciotola] emulsione di succo di limone, 3 sp olio, aglio, alloro, sale, pepe. Versare su capitone e velarlo. Forno 180°C per [!40 min] circa. Togliere aglio alla fine.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branzino Al Cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/branzino-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/branzino-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  1500 g branzini, 1.5 limoni, 3 cucchiai olio d&amp;rsquo;oliva, 3 cucchiai vino bianco, 4 spicchi aglio, 1 mazzetto prezzemolo sale e pepe qb  Prep  Pulite i pesci, lasciandone solo le carni. Sciacquateli e asciugateli bene con carta assorbente. Regolate il pesce di sale &amp;amp; pepe, sia internamente che esternamente. Lavate il prezzemolo, rimuovete le foglie più piccole e inseritelo nel ventre dei pesci. Tagliate l&amp;rsquo;aglio a fettine, e mettetene circa metà insieme al prezzemolo all&amp;rsquo;interno dei pesci.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>