<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Polonia on DL Ferrario&#39;s Test Web Page</title>
    <link>http://blog.dlfer.xyz/tags/polonia/</link>
<<<<<<< HEAD
    <description>Recent content in Polonia on DL Ferrario&#39;s Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2016 10:26:32 +0100</lastBuildDate>
=======
    <language>en-us</language>
    <author></author>
    <rights>(C) 2018</rights>
    <updated>2016-12-27 10:26:32 &#43;0100 CET</updated>

>>>>>>> 5f0ce8ede4374f6bfb0cffbe05fac52b36468fae
    
	<atom:link href="http://blog.dlfer.xyz/tags/polonia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lettera sulla Polonia (1574-09-25)</title>
      <link>http://blog.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 10:26:32 +0100</pubDate>
      
<<<<<<< HEAD
      <guid>http://blog.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</guid>
      <description>Lettera del Cavalier Battista Guarini (1538-1612) al Segretario del Cardinal Luigi d&#39;Este (1538-1586), Monsignor Benedetto Manzuoli (1530-1585).
Testo preso dalla raccolta di lettere L&#39;idea del segretario dal signore Bartolomeo Zucchi gentil&#39;huomo di Monza, academico insensato di Perugia. Parte seconda. pubblicato nel 1606 da Bartolomeo Zucchi (1570-1630) a Venezia, presso la Compagnia Minima. ARCHIVE LINK L&#39;ortografia è stata parzialmente adattata a quella moderna.
Guarini fu Segretario di Alfonso Secondo d&#39;Este, duca di Ferrara (1533-1597) tra il 1573 e il 1583, e scrive al segretario del Cardinal Luigi d&#39;Este, fratello di Alfonso Secondo d&#39;Este.</description>
    </item>
=======
        <item>
          <title>Lettera sulla Polonia (1574-09-25)</title>
          <link>http://blog.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</link>
          <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 10:26:32 CET</pubDate>
          <author></author>
          <guid>http://blog.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Lettera del Cavalier &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Battista_Guarini&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Battista Guarini&lt;/a&gt;
(1538-1612)
al Segretario del &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_d&#39;Este&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cardinal Luigi d&#39;Este&lt;/a&gt; (1538-1586),
Monsignor &lt;a href=&#34;http://www.treccani.it/enciclopedia/benedetto-manzoli_(Dizionario-Biografico&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Benedetto Manzuoli&lt;/a&gt;/) (1530-1585).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Testo preso dalla raccolta di lettere
&lt;em&gt;L&#39;idea del segretario dal signore Bartolomeo Zucchi gentil&#39;huomo di Monza, academico insensato di Perugia. Parte seconda.&lt;/em&gt;
 pubblicato nel 1606 da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Bartolomeo_Zucchi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bartolomeo Zucchi&lt;/a&gt; (1570-1630) a Venezia, presso la &lt;em&gt;Compagnia Minima&lt;/em&gt;. &lt;a href=&#34;https://archive.org/details/bub_gb_7vzlXM_xyOUC&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ARCHIVE LINK&lt;/a&gt;
L&#39;ortografia è stata parzialmente adattata a quella moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.treccani.it/enciclopedia/battista-guarini_(Dizionario-Biografico&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Guarini&lt;/a&gt;/) fu Segretario di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Alfonso_II_d%27Este&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alfonso Secondo d&#39;Este, duca di Ferrara (1533-1597)&lt;/a&gt; tra il 1573 e il 1583,
e scrive al segretario
del Cardinal Luigi d&#39;Este, fratello di Alfonso Secondo d&#39;Este.&lt;br /&gt;
Nel 1573 il posto di Re di Polonia fu messo a concorso, per elezione,
e Alfonso Secondo d&#39;Este spedì il Guarini a esplorare la situazione in
 Polonia. Probabilmente pensava di candidarsi alle elezioni,
oppure cercava di incentivare la mobilità internazionale tra i nobili
dell&#39;epoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per &amp;quot;Polonia&amp;quot; qua si intende la
&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;confederazione Polacco-Lituana&lt;/a&gt;,
cioè il &lt;em&gt;Regno di Polonia e il Granducato di Lituania&lt;/em&gt;,
che dal  1569 al 1795 fu retto da una monarchia elettiva.
Nacque con l&#39;&lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_di_Lublino&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;unione di Lublino&lt;/a&gt;
 nel 1569, ad opera di
Sigismondo Secondo Augusto, l&#39;ultimo re dei due secoli della dinastia degli
&lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Jagelloni&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jagelloni&lt;/a&gt;, che introdusse il sistema monarchico elettivo.
Dopo la sua morte, nel 1572, si organizzarono le
&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_royal_election,_1573&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;elezioni del 1573&lt;/a&gt;.
Vinse &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_III_of_France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Enrico III di Valois&lt;/a&gt;,
che però lasciò il trono dopo nemmeno un anno (perché nel frattempo
il fratello morì, e preferì prendere il trono di Francia invece
che tenere quello di Polonia).
Le elezioni (anticipate al 1575-76) incoronarono l&#39;ungherese &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_B%C3%A1thory&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stephen Báthory&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bi-regno  di Polonia e Lituania fu un posto interessante,
non solo per il sistema di governo, la tolleranza, pseudo-democrazia
e diversità. L&#39;elettorato
(40 mila nobili polacchi e lituani) aveva una netta preferenza per i
re stranieri, nonostante fosse chiaro che questi
spesso anteponssero gli interessi della madrepatria a quelli della Polonia,
e che l&#39;influenza economica delle potenze straniere
tendesse a &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;paralizzare il sistema&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È davvero un peccato che Alfonso Secondo d&#39;Este non sia stato eletto Re di Polonia.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARGOMENTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dà conto della qualità del paese di Polonia, de&#39; costumi, e del governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A` MONSIGOR MANZUOLI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segretario del Cardinal d&#39;Este, che fù poi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vescovo di Reggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Cavalier Battista Guarini
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;
&lt;span class=&#34;lettrine&#34;&gt;E&lt;/span&gt;
CCOMI di ritorno dal regno, non sò s&#39;io dica di Polonia,
ò di Borea, quel medesimo servidore, ch&#39;io fui sempre di V.S. la quale se della mia partita
non fù avvisata, credo bene, che me ne scusi come assai prattico delle improvise
spedizioni de&#39; nostri Principi.
Hò veduto quel Cielo,
&amp;amp;  que&#39; costumi con infinito mio gusto, mitigando col goder insolite viste,
il partir insolite cose.
Paesi certo,
&amp;amp; huomini assai men barbari della fama,
a&#39; quali nulla manca per mio giudicio nè di civile,
nè di fruttifero, se quelli havessero il vino,
&amp;amp; questi non l&#39;havessero troppo.
Ma dubito ch&#39;appo lei malissimo edificata dalla relatione di que&#39; Franciosi,
che vengono di colà, le mie parole non havran credito,
&amp;amp; pur s`o certo, che
s&#39;ella vedesse mai quelle parti ne farebbe anch&#39;ella il medesimo giudicio .
Il Regno è grăde,
ricco, poderoso, unito, abondante, fornito d&#39;huomini valorosi:
in pace eloquentissimi Senatori: in guerra arditissimi cavalieri : ch&#39;
hanno per fin la gloria,
&amp;amp; per sostegno la libertà.
La forma del governo è do Republ. Regia, simile alla Spartana :
ma s&#39;io non erro, molto migliore : percioche levando dal Regno i pericoli
della tirannide, dagli ottimati la&#39;nsolenza de&#39; pochi, &amp;amp; dalla Republica
la viltà popolare, hà fatto un mistico di tuttatre le forme de&#39; governi
migliori in modo, che&#39;l Regno non offende la libertà, nè la licenza
perturba il regno. I grandi non opprimon i bassi, nè i bassi dishonorano i
grandi.
Il valore hà il primo luogo,
la nobiltà il secondo,
le ricchezze il terzo,
&amp;amp; à niuno quantunque in bassa fortuna,
è mai nè tolta la speranza,
nè chiusa la porta di salire per mezo della virtù a&#39; primi honori.
Se miri la Maestà del Re, dirai questo è regno,
se la gravità del Senato, questo è governo de&#39; buoni,
se&#39;l ministerio della giustitia,
questa è Republica popolare.
Il Re non può deliberare senza il Senato ;
ma può ben senza lui distribuire le dignità,
&amp;amp; ciò con nobilissimo avvedimento ;
essendo sconvenevole, che la munificenza, la quale è propria del Re,
non dipenda solo dal Re,
&amp;amp; non sia libero chi dee esser liberale .
O quanto vorrei che venisse occasione à V.S. di veder questo Regno .
Sò certo, che ne rimarrebbe contenta .
Et chi sà ?
Il viaggio di Francia è forse più faticoso .
Io, che son andato in Polonia,
à cui già Roma solea parer un gran salto, comincio à credere, ch&#39;ogn&#39;un sia
atto à peregrinare, ancorache questo sia detto impropriamente per lei,
allaquale sì ben conviene quel
nobilissimo titolo di πολύτροπος&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:6f74e10643de4b242db1b8295d808c19:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:6f74e10643de4b242db1b8295d808c19:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; .
Et con questo io me le raccomando con tutto&#39;l cuore,
pregandola a tenermi in buona gratia del Signor Cardinale Sirleti
dopo l&#39;Estense, ch&#39;è Signore naturale d&#39;amendue noi,
da me singolarmente riverito, e stimato .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Cracovia a&#39; 25.di Settembre , 1574.
&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6f74e10643de4b242db1b8295d808c19:1&#34;&gt;Uomo dal multiforme ingegno, sagace. Dall&#39;odissea, «ἦ σύ γ᾽ Ὀδυσσεύς ἐσσι πολύτροπος, ὅν τέ μοι αἰεὶ φάσκεν ἐλεύσεσθαι χρυσόρραπις ἀργεϊφόντης, ἐκ Τροίης ἀνιόντα θοῇ σὺν νηὶ μελαίνῃ.» Traduzione di Ippolito Pindemonte: «Saresti forse quel sagace Ulisse, / Che Mercurio a me sempre iva dicendo / Dover d’Ilio venir su negra nave?» &lt;a href=&#34;http://www.perseus.tufts.edu/hopper/searchresults?q=polu%2Ftropos&amp;amp;target=greek&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PERSEUS LINK&lt;/a&gt;
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:6f74e10643de4b242db1b8295d808c19:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        </item>
      
>>>>>>> 5f0ce8ede4374f6bfb0cffbe05fac52b36468fae
    
  </channel>
</rss>