<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>carne on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/tags/carne/</link>
    <description>Recent content in carne on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/tags/carne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brasato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/nonna/brasato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/nonna/brasato/</guid>
      <description>Ingredienti  700/800 gr scamone 5 cuc. olio 50 gr burro cipolla, carota, sedano 1 bic vino bianco farina dado  Prep  Far rosolare la carne nel burrolio prima cipolla carota e sedano, poi la carne. Quando dorata: bagnare con vino bianco. Abbassare la fiamma quando il vino è evaporato. Quando la carne è cotta: togliere la carne dal sugo, setacciare il sugo; in un tegamino legare/tostare farina e grasso del sugo, e lentamente aggiungere tutto il sugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involtini alla siciliana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</guid>
      <description>(involtini di Santo e Addolorata)
Ingredienti  1 kg fettine di manzo 24 foglie di alloro 50 gr pinoli 50 gr uvetta 150 gr pan grattato 1 cipolla rossa grossa formaggio fresco caciocavallo siciliano, oppure pecorino oppure scamorza sale, pepe, olio  Prep  Ammollare uvetta [!10 min]. Tritare caciocavallo, + pangrattato + pinoli, uvetta scolata. Tritare cipolla e appassire in padella. Aggiungere olio, sale, pepe. Battere carne, spennelare con olio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polpette</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette/</guid>
      <description>Ingredienti  1 uovo 450gr macinato (50% vitello, 50% maiale) / oppure whatever 25gr parmigiano/grana grattugiato 25gr prezzemolo tritato 50gr cipolla tritata sale &amp;amp; pepe olio, farina [crosta di pane, ammorbidita nel latte]  Prep  Uovoo, carne, formaggio, prezzemolo, cipolla, sale pepe [!fare palline] Padella con olio, fuoco medio: infarinare, rosolare girando per [! 10-15 min]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polpette Alle Mandorle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette-alle-mandorle/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/polpette-alle-mandorle/</guid>
      <description>Ingredienti  1 uovo 200gr macinato 1/2 cup pangrattato 1 sp aglio tritato 1/4 cup (=40gr) mandorle sbiancate; tagliuzzate. sale &amp;amp; pepe olio, farina.  Prep  Mischiare tutto, palline (eventualmente con stuzzicadenti dentro). Padella con olio a fuoco medio; Infarinare e rosolare per [! 10-15 min].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Braciole Di Maiale Alle Mele</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/braciole-di-maiale-alle-mele/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/braciole-di-maiale-alle-mele/</guid>
      <description>Ingredienti  4 braciole di maiale una mela rossa 4 bacche di ginepro 2 foglie di alloro un bicchiere di vino bianco secco farina 40 g di burro sale  Prep  Appiattire le braciole con il batticarne e passarle in un velo di farina (anche senza glutine).  Pestare leggermente le bacche di ginepro. Sciogliere il burro in una larga padella antiaderente e profumarlo con le foglie di alloro e le bacche di ginepro; unire le braciole e lasciarle dorare 2-3 minuti per parte a fuoco vivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chili Con Carne</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chili-con-carne/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/chili-con-carne/</guid>
      <description>Ingredienti  CARNE TRITA di manzo, o altro : 500g BURRO : 25g [LARDO] : 50g PEPERONI (ROSSI, VERDI, GIALLI): 3 PEPERONI DOLCI VERDI : 6 SPEZIE: peperoncino, rosmarino, timo, maggiorana, origano (1/2 tsp), cumino (1/2 tsp), &amp;hellip; PEPERONCINO DI CAYENNA 1/2 cucchiaino TABASCO 1/2 cucchiaino [salsa Worcestershire] e [dado] AMIDO DI MAIS: 1 cucchiaino PANNA ACIDA: 50gr FORMAGGIO/PECORINO: 50gr POMODORI: 400gr in scatola, oppure FRESCHI? AGLIO  Prep  Soffriggere CARNE in OLIO con AGLIO e CIPOLLA   PEPERONI e BURRO, + un po’ di BRODO (oppure [VINO ROSSO] a sfumare)   dal bollore, cuocere per 30 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosciotto di Agnello Al Forno Con Patate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-al-forno-con-patate/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/agnello-al-forno-con-patate/</guid>
      <description>Ingredienti  1 Cosciotto di agnello (1.2-15 kg?) con l’osso, ma disossato dal macellaio. 700gr patate (novelle) [cipolle a fette] timo, rosmarino, salvia, aglio, olio, sale, pepe. alloro, ginepro, pepe in grani. 80 gr pancetta (lardellare) 1/2 bic aceto + 1/2 bic vino bianco secco.  Prep  pelare e tagliare le patate, tagliarle a tocchi e lasciarle in acqua e scolarle un po’ di volte legare il cosciotto. massaggiarlo con olio, e un trito con le spezie tritate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manzo Alla California</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/manzo-alla-california/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/manzo-alla-california/</guid>
      <description>Ingredienti  1.000 g polpa di manzo/vitello; lardellato 30 g pancetta 30-50 g burro 1 cipolla qb farina bianca 00 0,5-1 bicchiere aceto 0,5 l latte intero 0,25 l panna; (invece del latte) 1 unit carota; (opzionale)  Prep  La sera precedente, alla preparazione, tagliare la pancetta a striscioline e lardellare il manzo. cottura: Rosolare la cipolla affettata nel burro, aggiungere la carota tagliata a pezzetti, la carne infarinata, sfumare con l&amp;rsquo;aceto e far bollire fino a che non sia evaporato, aggiungere 60%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shephard&#39;s pie</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/shephards-pie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/shephards-pie/</guid>
      <description>SHEPHERD’S PIE (COTTAGE PIE, HACHIS PARMENTIER, PASTELES DE CARNE) per una teglia grande (per 8 persone).
Ingredienti Per il ragù
 900 GR macinato (manzo, oppure agnello/montone se si trova) 2 cipolle grandi (tagliate fino) 2 carote (grattugiate) 1 sedano 5-6 spicchi d’aglio 6 tbsp concentrato di pomodoro 2 spruzzi di salsa worcestershire timo (meglio se fresco) tritato rosmarino (meglio se fresco) tritato 800ml brodo 1/2 bicchiere vino rosso 3 chiare d’uovo sale/pepe  Per il puré:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>