<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yoga on Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/tags/yoga/</link>
    <description>Recent content in Yoga on Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//www.dlfer.xyz/tags/yoga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Yoga e Marco Polo</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al2/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al2/</guid>
      <description>da «Il Milione» di Marco Polo FONTE: Edizione a cura di Valeria Bertolucci Pizzorusso, Adelphi, 1975
Capitolo 173 - Della provincia di Lar. Lar è una provincia verso ponente, quando l&amp;rsquo;uomo si parte dal luogo ov&amp;rsquo;è il corpo di san Tomaso. E di questa provincia sono nati tutti li bregomanni (brahmin) e di là vennero primamente. E si vi dico che questi bregomanni sono i migliori mercatanti e&#39; più leali del mondo, ché giamai non direbbero bugia per veruna cosa (del mondo), né non mangiano carne né non beono vino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoga Sutras (Patañjali) et al</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al/</guid>
      <description>The Yoga Sutras of Patanjali Fonti:
 Patañjali Patañjali and Edwin F Bryant. The Yoga Sūtras of Patañjali: A New Edition. Translation and Commentary with Insights from the Traditional Commentators. First ed. North Point Press 2009. »WorldCat« The Yoga Sutras of Patanjali: Translation and Commentary by Sri Swanu Satchidananda (Yogaville, 1985) The Science of Yoga: the Yoga-Sutras of Patanjali in sanskrit with transliteration in roman, translation and commentary in English by I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sette-dieci cakra (chakra)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2020-07-29-sette-chakras/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2020-07-29-sette-chakras/</guid>
      <description>Yoga Shastra = «istruzioni sullo yoga»
Trimurti è la trinità induista: Brahma il creatore [terra], Vishnu il conservatore [acqua], Shiva il distruttore [fuoco]. Tre aspetti della stessa divinità Ishvara.
 ROOT CHAKRA [rosso; 4; terra (base); mūlādhāra] Sotto il coccige, perineo, base della spina dorsale. Assorbe energia dalla terra. Istinti. Sopravvivenza. Paura ( fear ).
Ganesh (dio degli inizi, successo e saggezza). Elefante. Indra ( underworld, abissi dell&amp;rsquo;inconscio)
Seed Mantra: LAM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
