<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Var on Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/topics/var/</link>
    <description>Recent content in Var on Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//www.dlfer.xyz/topics/var/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tempus fugit</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/tempusfugit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/tempusfugit/</guid>
      <description>Un sistema equo e solidale di scambio di tempo? Come dicevano gli antichi, tempus fugit, il tempo fugge irreparabilmente.&#xA;Sed fugit interea fugit irreparabile tempus (Virgilio)&#xA;È possibile utilizzarlo in modo più efficace, scambiandolo con altre persone, senza che alla base dello scambio ci sia sfruttamento o guadagno asimmetrico? Il tempo, così prezioso, può davvero avere un corrispettivo in denaro?&#xA;Ecco un possibile sistema di timebanking (o meglio: time-sharing) in versione minimale (cioè senza ragioneria del registro delle transazioni o sistemi contabili complicati), basato interamente sulla fiducia e la responsabilità.</description>
    </item>
    <item>
      <title>UISP acquaviva</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2021-02-acquaviva/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2021-02-acquaviva/</guid>
      <description>Significato di UISP: Unione Italiana Sport Per tutti.&#xA;Attività Sportive nazionali ACQUAVIVA:&#xA;canottaggio, canoa, dragon boat, hydrospeed, rafting, surf (surf da onda, riconosciuto sport olimpico dal CONI per le olimpiadi di Tokyo del 2020, poi rimandate), SUP (non ancora riconosciuto dal CONI). Acronimo di Stand Up Paddlebarding (questo è lo sport; la tavola è una Stand Up Paddle Board, oppure Stand Up Paddle Surf; non solo Stand Up Paddle: sarebbe meglio completare con Stand Up Paddle Board o anche con Stand Up Paddle Surf).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suppekayak: manovre per SUP (e canoa)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak2/</guid>
      <description>Nozioni Essenziali Movimenti: Portare: in due, a valigia, sulla testa, sulla spalla Entrata in acqua: da spiaggia, molo, scogli Spostare il peso sulla tavola dal naso alla coda (nose to tail), da bordo al bordo (rail to rail) Pagaia: come tenerla in ginocchio o in piedi (on and offside vs. regular and goofy stance), cambiamento di lato, verticalità sui rails; giuste lunghezze e posizione delle mani, angolo della pala. Posizioni: prona, seduta, in ginocchio, neutra o leggermente ibrida o staggered stance, variazioni di surf stance (varie posizioni dal nose al tail, narrow, wide, drop knee on back leg, one or both feet forward; posizioni asimmetriche, a T, hawaiana, &amp;hellip; ) Pagaiate (colpi &amp;ndash; strokes): dritto in avanti (forward stroke, pagaiata propulsiva in avanti) [ (entrata), presa, spinta/passata, uscita/rilascio, recupero/fase aerea ] = [ (entry, reach), catch, power/drive, exit/release, recovery ]; anche: colpo spinta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sette-dieci cakra (chakra)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2020-07-29-sette-chakras/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2020-07-29-sette-chakras/</guid>
      <description>Yoga Shastra = «istruzioni sullo yoga»&#xA;Trimurti è la trinità induista: Brahma il creatore [terra], Vishnu il conservatore [acqua], Shiva il distruttore [fuoco]. Tre aspetti della stessa divinità Ishvara.&#xA;ROOT CHAKRA [rosso; 4; terra (base); mūlādhāra] Sotto il coccige, perineo, base della spina dorsale. Assorbe energia dalla terra. Istinti. Sopravvivenza. Paura ( fear ).&#xA;Ganesh (dio degli inizi, successo e saggezza). Elefante. Indra ( underworld, abissi dell&amp;rsquo;inconscio)&#xA;Seed Mantra: LAM.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Food, recipes and language</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-29-food-and-recipes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-29-food-and-recipes/</guid>
      <description>A pparently humans have been writing, sharing and storing recipes for their food preparation for quite a long time. The first written recipe (besides beer&amp;rsquo;s appearing in the old Sumerian hymn) dates back thousands of years. I do know nothing about it, but according to a quick search there are many sources where to look into. An interesting finding: Recipe tablets from the Yale Babylonian Collection, previously thought to contain pharmaceutical formulas, have been decoded by French Assyriologist and gourmet chef Jean Bottero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piccoli dialoghi matematici</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-23-qmath/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-23-qmath/</guid>
      <description>La matematica è fatta di domande. Tante domande. E di risposte. Poche risposte giuste e complete, molte risposte parziali, moltissime risposte sbagliate. »Qual è il concetto più grande di infinito? ¬ Cosa intendi per infinito?&#xA;» Non so, l&amp;rsquo;infinito &amp;hellip; una cosa infinitamente grande.&#xA;¬ Ah, ho capito. Una cosa che non è finita, e quindi che se si prova a contarla non si finisce mai di contare. È così?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acqua, freddo e SUP/kayak</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2019-12-19-coldwater/</guid>
      <description>Quali sono gli effetti dell&amp;rsquo;acqua fredda sul corpo? S e una persona cade in acqua fredda senza protezioni termiche, il rischio primario non è l&amp;rsquo;ipotermia, che arriva per ultima. Prima di quello, ci sono altri rischi più urgenti. Quando l&amp;rsquo;acqua è fredda? Quando la sua temperatura è meno di 10-15 °C, nella maggior parte dei casi.&#xA;Molto approssimativamente:&#xA;Un minuto per far passare lo shock da freddo e riprendere il controllo della respirazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suppekayak: SUP e kayak attorno a Milano</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/suppekayak/</guid>
      <description>Per muoversi in acqua uno degli strumenti primitivi più facili da usare è la pagaia. La differenza tra remo (oar) e pagaia (paddle) ? Il remo è agganciata alla barca in un fulcro (scalmo (oarlock, rowlock)), mentre la pagaia è impugnata liberamente. Le robe principali che una persona da sola può muovere con una pagaia: Kayak, canoa (canoe), tavola da pagaia in piedi SUP (Stand Up Paddleboard), canotto/gommoncino (packraft).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Password manager and sync without clouds</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2018-08-13-password-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 10:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2018-08-13-password-manager/</guid>
      <description>First, install the password manager. On windows 10, it is keepass. On linux, the debian package for keepass2 is available in the standard repository.&#xA;Since strong passwords are needed, either use the keepass password internal generator, or (maybe for the master password), install and use e.g. diceware or xkcdpass:&#xA;$ sudo pip install xkcdpass $ xkcdpass -w &amp;#34;ita-wiki&amp;#34; -w &amp;#34;ger-anlx&amp;#34; -d &amp;#34;;&amp;#34; It is not difficult to add more words lists, e.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fixing MarkDown LaTeX underscore problem</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2017-10-03-mmark/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:16:15 +0200</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2017-10-03-mmark/</guid>
      <description>How to fix Markdown underscore with LaTeX problem? Test of a displaystyle formula $$ A_k^n = \dfrac{n!}{k!(n-k)!} = \dfrac{n (n-1) \ldots (n-j) \ldots (n-k+1)}{ 1 \ldots j \ldots (k-1) \cdot k } = \dfrac{\prod_ {j=1}^k (n-j+1) }{ \prod_ {j=1}^k j } $$&#xA;And the same for an inline sum: $\sum_j j^2$.&#xA;The answer is: in the preamble&#xA;markup = &amp;#34;mmark&amp;#34; and then just use&#xA;$$ .. $$ or $ .. $ apparently.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Updating my (Xe)LaTeX vim plugin</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2017-07-04-vim-plugins/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:31:30 +0200</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2017-07-04-vim-plugins/</guid>
      <description>After some years, it was time to update my LaTeX vim plugins. My setting was: plain vim, a makefile, some configuration lines. Back-forward search, not much completion.&#xA;Now, with the vundle plugin.&#xA;Things to do: I had vundle installed already. I needed to add lervag&amp;rsquo;s vimtex and ajh17&amp;rsquo;s VimCompletesMe.&#xA;Hence, in .vimrc:&#xA;&amp;#34; set the runtime path to include Vundle and initialize set rtp+=~/.vim/bundle/Vundle.vim call vundle#rc() &amp;#34; let Vundle manage Vundle, required Plugin &amp;#39;VundleVim/Vundle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lettera sulla Polonia (1574-09-25)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 10:26:32 +0100</pubDate>
      <guid>//www.dlfer.xyz/post/2016-12-27-paese-di-polonia/</guid>
      <description>Lettera del Cavalier Battista Guarini (1538-1612) al Segretario del Cardinal Luigi d&amp;rsquo;Este (1538-1586), Monsignor Benedetto Manzuoli (1530-1585).&#xA;Testo preso dalla raccolta di lettere L&amp;rsquo;idea del segretario dal signore Bartolomeo Zucchi gentil&amp;rsquo;huomo di Monza, academico insensato di Perugia. Parte seconda. pubblicato nel 1606 da Bartolomeo Zucchi (1570-1630) a Venezia, presso la Compagnia Minima. ARCHIVE LINK L&amp;rsquo;ortografia è stata parzialmente adattata a quella moderna.&#xA;Guarini fu Segretario di Alfonso Secondo d&amp;rsquo;Este, duca di Ferrara (1533-1597) tra il 1573 e il 1583, e scrive al segretario del Cardinal Luigi d&amp;rsquo;Este, fratello di Alfonso Secondo d&amp;rsquo;Este.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
