<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primi on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/primi/</link>
    <description>Recent content in Primi on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/primi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pasta alla genovese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/pasta-alla-genovese/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/pasta-alla-genovese/</guid>
      <description>(Vedere anche Genovesa)
Ingredienti  320g pasta corta (penne rigate, rigatoni, fusilli, paccheri) 800g spezzatino di manzo (girello, scamone, &amp;hellip;) ; tagliata a pezzi grossi 1.2 kg cipolle (150% la carne); affettate sottili 1 carota ; grattata 1 costa sedano ; a cubetti 1 C di concentrato di pomodoro 4 C di pecorino o parmigiano grattugiato 1 bicchiere di vino rosso ½ bicchiere olio sale, pepe  Prep  In una @pentola con olio rosolare la carne a fuoco vivace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penne con bottarga, acciughe e peperoncino</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/penne-con-bottarga/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/penne-con-bottarga/</guid>
      <description>Ingredienti  360g penne 40g bottarga 2 spicchi aglio 4 filetti acciuga sotto sale / sott&amp;rsquo;olio. prezzemolo olio EVO peperoncino rosso (in polvere)  Prep  Acciughe sotto sale: Levare la pinna e la pelle, aprire a libro, togliere lisca centrale e le spinette. Lavare in acqua corrente togliendo il sale. Mettere i filetti in una ciotola, coprire con ½ acqua ½ aceto per [! 30&amp;rsquo;]. Sgocciolare. Acciughe sott&amp;rsquo;olio: as-it-is (meno buone).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla bottarga</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-bottarga/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-bottarga/</guid>
      <description>Ingredienti  400g spaghetti 30-40g bottarga 1 spicchio aglio 1 cucchiaino prezzemolo tritato olio EVO, sale  Prep  Intanto che l&amp;rsquo;acqua si scalda, grattugiare bottarga. In una @padella: fondo di olio EVO, prezzemolo, poco aglio, ⅓ della bottarga grattugiata. Scolare la pasta, versare in @padella con un po&amp;rsquo; di acqua di cottura, fare saltare. Spolverizzare gli altri ⅔ di bottarga, servire.   Bottarga a bagno in olio EVO, prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla norma</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-norma/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-norma/</guid>
      <description>Ingredienti  360g spaghetti 1 grossa melanzana 500g pomodori maturi 2 spicchi aglio 1 rametto basilico 50g farina 1 cucchiaino zucchero 50g ricotta al forno / o pecorino olio EVO, sale  Prep  Lavare melanzane, eliminare estremità, tagliare a fette di ½ cm. A strati sul colapasta cosparse di sale grosso, coprire con un peso, lasciare [! 1 ora]. Sciacquare, strizzare bene, infarinare uniforme, friggere in olio caldo - dorare entrambi i lati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti con acciughe e pangrattato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-con-acciughe-e-pangrattato/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-con-acciughe-e-pangrattato/</guid>
      <description>Ingredienti  360g spaghetti 8 filetti acciuga sott&amp;rsquo;olio 1 spicchio aglio 1 rametto prezzemolo 4 cucchiai pangrattato parmigiano o pecorino grattugiato olio EVO, sale  Prep  Strofinare il fondo di una padella con lo spicchio d&amp;rsquo;aglio spellato e tagliato a metà, versare olio, aglio affettato e filetti acciuga. Rosolare dolcemente per [! 5&amp;rsquo;] spappolando le acciughe con un cucchiaio di legno. Spegnere, togliere aglio e aggiungere prezzemolo. In padellina unta abbrustolire il pangrattato per qualche minuto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagliatelle con cipolla di tropea</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/tagliatelle-con-cipolla-di-tropea/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/tagliatelle-con-cipolla-di-tropea/</guid>
      <description>Ingredienti  360g tagliatelle all&amp;rsquo;uovo 2 cipolle di tropea (o cipolle rosse) ; affettate sottili 1 spicchio aglio ; affettato sottile (?) 2 zucchine medie ; (rondelle sottili) 1 rametto prezzemolo 1 rametto basilico 20g pinoli 1 cucchiaio doppio concentrato di pomodoro 4 cucchiai pecorino grattugiato 1 bicchiere vino bianco secco 4 cucchiai olio EVO, sale ½ peperoncino rosso spezzettato  Prep  Saltare in ampio @tegame cipolla e aglio con olio per pochi minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soupe à l&#39;oignon (Zuppa di cipolle)</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/soupe-a-loignon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/soupe-a-loignon/</guid>
      <description>Ingredienti  1kg cipolle gialle ; affettate finemente. 50 g burro 20 g farina 1.5 l brodo (pollo o vegetale) 150 g groviera / emmentaler 12 cl vino bianco (secco) 1 baguette (da tostare) sale, pepe  Prep  @Tegame capiente: + burro fiamma molto bassai; + cipolle stufare [! 20-30 min] (fino a trasparenti e morbide); se serve: +acqua. Intanto far bollire il brodo e scaldare il forno. Alle cipolle + farina, mescolare [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnocchi di spinaci</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/gnocchi-di-spinaci/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/gnocchi-di-spinaci/</guid>
      <description>Ingredienti  spinaci 50g ricotta romana 300g farina 150g uova 2 rossi e un albume sale  Prep  lessare gli spinaci senza acqua e tritare, poi impastare con gli altri ingredienti, fare gnocchi di grandezza doppia di quelli comuni, lasciare asciugare per [! 3 ore] Cuocere in acqua bollente, si ricondiscono con burro fuso e parmigiano abbondante  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta al forno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasta-al-forno/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasta-al-forno/</guid>
      <description>Ingredienti  Pasta:  uova n. 2 farina gr 250 circa spinaci gr 130   Ragù:  carne di maiale gr 60 carne di vitello gr 60 funghi secchi - una manciatina sedano, carote, ciupolla, olio, burro, dado, salsa, sale, pepe   Besciamella:  2 cucchiai di farina 00 burro gr 30 latte ½ litro circa parmigiano gr 100    Prep  Pasta: Fare la comune pasta per tagliatelle ma aggiungere gli spinaci lessati, tritati e passati al setaccio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravioli di carne</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-carne/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-carne/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n° 4 farina gr 400 vitello o pollo o vitellone gr 100 circa prosciutto crudo o salsiccia gr 45 circa burro gr 20 mollica di pane o pangrattato sale, pepe, noce moscata cipolla, sedano, carota, prezzemolo: poco di tutto un pizzico di zucchero  Prep  tritare finemente la carne, il prosciutto, la verdura e mettere tutto a rosolare in un tegamino col burro, lo zucchero, il sale, il pepe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravioli di ricotta</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-ricotta/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/ravioli-di-ricotta/</guid>
      <description>Ingredienti  uova n° 4 farina gr 400 spinaci gr 200 ricotta gr 150 formaggio grana gr 100 sale, pepe, noce moscata  Prep  Lavare accuratamente gli spinaci e lessarli senza acqua. Scolarli e strizzarli bene con le mani. Quindi tritarli finemente e metterli in una zuppierina; aggiungere allora la ricotta, il grana grattugiato, sale, pepe, noce moscata e l&amp;rsquo;uovo, facendo un composto cremoso di tutto. Mettere la farina sull&amp;rsquo;asse e fare la fontana: rompere dentro le uova e con una forchetta lavorare facendo assorbire mano a mano la farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riso gratinato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/riso-gratinato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/riso-gratinato/</guid>
      <description>Ingredienti  Riso 250 gr Burro 60 gr Panna 250 gr Latte 2 bicchieri Formaggio 70 gr Farina 1 TBSP Sale  Prep  LESSARE il riso in acqua salata per 7-8 minuti e scolarlo subito. AGGIUNGERE 1/2 burro, un po&amp;rsquo; di formaggio, 1 bic panna. Coperchio e RIPOSARE [! 1 ora]. Preparare la besciamella con la farina, il rimanente burro e latte bollente. Quando pronta, + sale. Ungere @tegame o @pirofila (da tavolo), strato di besciamella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla carbonara</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alla-carbonara/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alla-carbonara/</guid>
      <description>Ingredienti  spaghetti pancetta affumicata 300g burro 50g uova (rossi) 4 burro 50g formaggio pecorino o grana 100g  Prep  Tagliare la pancetta a dadini e soffriggerla nel burro. In una terrina lavorare le uova col burro e il formaggio. Quando gli spaghetti saranno cotti al dente si uniscono alla crema di uova e formaggio mischiata con il soffritto di pancetta. Si girano velocemente per non cuocere le uova e si servono subito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alle acciughe al forno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alle-acciughe/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/spaghetti-alle-acciughe/</guid>
      <description>Ingredienti  vermicelli 1kg olive nere in acqua 200g alici sott&amp;rsquo;olio 200g olio, sale, pepe, pangrattato  Prep  Disossare le olive e fare a pezzetti le alici. Lessare gli spaghetti e condire con olio e pepe. Ungere di olio una teglia piccola e alta, cospargerla di pangrattato. Mettere uno strato di vermicelli, condire con alice ed olio, ancora altro strato finendo con una spolverizzata di pangrattato. In forno finché la superficie è bella dorata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla carbonara</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-carbonara/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-alla-carbonara/</guid>
      <description>Ingredienti  350-400 gr spaghetti 100 gr pancetta / guanciale ; a cubetti o affettato sottile e strisce. 100-150 gr parmigiano / pecorino; grattugiato. 2 uova olio, sale, pepe  Prep Acqua salata, tanta: bollire. Buttare spaghetti. Soffriggere pancetta in olio [!10 min]. [@scodella] sbattere uova con formaggio grattugiato, sale, pepe. Scolare spaghetti al dente: usare l&amp;rsquo;acqua bollente per scaldare una terrina. [@padella] ↓ spaghetti al dente. Saltare. [@terrina] calda: scaldare crema uovo e formaggio, girandola sulle pareti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti ai frutti di mare al cartoccio</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-ai-frutti-di-mare-al-cartoccio/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/spaghetti-ai-frutti-di-mare-al-cartoccio/</guid>
      <description>Ingredienti  180 gr spaghetti 4 moscardini ; puliti 5 calamaretti ; puliti, a fettine. [5 vongole] 4 gamberi interi 2 pomodori maturi 1 spicchio d&amp;rsquo;aglio basilico, prezzemolo, olio, peperoncino, sale, pepe.  Prep Bollire acqua e sale Scottare pomodori, spellare, tritare. [@padella] 2 sp olio, aglio, peperoncino. Intanto buttare la pasta. [@padella] + pomodori, moscardini, calamaretti, sale pepe. Cocere [! alcuni minuti] Gamberi sgusciati e [vongole]. Scolare la pasta al dente, aggiungere in [@padella] con basilico, prezzemolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risotto con la luganega</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-luganega/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-luganega/</guid>
      <description>La luganega è la salsiccia lombarda. Risotto tradizionale di Monza. Per 6 persone (abbondante) oppure 8 persone.
Ingredienti  2 cipolle piccole (una rossa e una bianca). 1 sedanino 3-4 spicchi d’aglio schiacciato burro 75gr, olio 480 gr riso Carnaroli/Vialone (bio lavorato a pietra) 300 gr Luganega (macelleria Viganò di Verano Brianza) 200 gr di salsiccia di Mantova 1/2 bicchiere vino rosso. sale/pepe. parmigiano. 1.5 litri brodo  Prep  [@padella] con burrolio: aglio battuto, cipolle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risotto con la salsiccia</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-salsiccia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/risotto-con-la-salsiccia/</guid>
      <description>Il risotto con la salsiccia è buonissimo.
Ingredienti  0,5 cipolla 1 spicchio aglio; schiacciato 10 g burro 1 tsp olio 160 g riso 200-250 g salsiccia; (senza pelle) 0,25 bicchiere vino bianco 1 l brodo qb pepe nero 40 g panna; (opzionale) qb prezzemolo; (opzionale) 1 sedano; (opzionale)  Prep  tagliare metà della salsiccia (senza pelle) a pezzi fini; l&amp;rsquo;altra metà a pezzi grossi. soffriggere la cipolla, aggiungere la salsiccia a pezzi fini, l&amp;rsquo;aglio battuto; quando appassita, tostare il riso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>