<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secondi on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi/</link>
    <description>Recent content in Secondi on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pollo brasato</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/pollo-brasato/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/pollo-brasato/</guid>
      <description>Ingredienti  3 c olio EVO 50 gr pancetta (a dadini) 1 c rosmarino fresco tritato (o ½ secco) 2 rametti di timo (o ½ c timo secco) 3 spicchi d&amp;rsquo;aglio, sbucciato e schiacciati 1 pollo, attorno al kilo e mezzo, tagliato, oppure 1 kg di pezzi di pollo (petto/coscia) sgrassati sale pepe ½ bicchiere di vino rosso o aceto foglie di prezzemolo tritato per la guarnitura  Prep  Scaldare in una @PADELLA e coperchio olio, pancetta, erbe, aglio, fino a che la pancetta dorata [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollo con patate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/pollo-con-patate/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/pollo-con-patate/</guid>
      <description>Ingredienti  Patate Pollo rosmarino aglio olio EVO, sale, pepe, timo etc  Prep  In padella con coperchio, cuocere con ½ bicchiere di acqua le patate tagliate a tocchi in olio e aglio per [!10-15&amp;rsquo;]. Togliere ↑ il coperchio e dorare asciugando. Togliere le patate, rosolare il pollo e cuocerlo bene (con o senza vino/aceto). Sale e pepe. Alla fine, aggiungere ↓ di nuovo le patate per insaporirle nel fondo di cottura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiche lorraine</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/quiche-lorraine/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/quiche-lorraine/</guid>
      <description>A seconda, può essere piatto freddo da preparare il giorno prima, oppure piatto da gustare pochi minuti appena sfornato. Tre varianti. Anche gli ingredienti si possono cambiare (aggiungere cipolle, verdure, &amp;hellip;).
Ingredienti  180 g farina 90 g burro a pezzetti + 20 g burro acqua sale, pepe, farina per la spianatoia, burro per la teglia 200 g pancetta [o lardo] a fettine sottili o dadini 150 gruyère a fettine sottili o dadini 3 uova 3 cucchiai panna liquida  Prep  @Spianatoia: farina a fontana, pizzico di sale, 90g burro a pezzetti, impastare con qualche cucchiaio d&amp;rsquo;acqua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genovesa</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/genovesa/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/genovesa/</guid>
      <description>(Vedere anche la pasta alla genovese)
 Versione 1 Ingredienti  1kg vitellone, magro olio e strutto 50 gr pancetta di lardo ; affettata 500gr cipolle; affettate sottili carota e sedano; affettate sottili brodo vino bianco secco 500gr maccheroncelli o penne 120gr formaggio grattugiato (caciocavallo | pecorino | parmigiano) sale e pepe  Prep  Picchettare la carne con filettini di pancetta, legarla con spago e salarla abbondante. In un @tegame con olio e strutto fare colorare da tutte le parti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beef-Stroganoff</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/beef-stroganoff/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/beef-stroganoff/</guid>
      <description>Ingredienti  carne di manzo fette sottili 400g 1 cipolla 1 spicchio di aglio 10 champignon (oppure congelato 250g) 1 cucchiaio di farina 1/2 bicchiere vino rosso 1/2 bicchiere passato di pomodoro 1/2 bicchiere panna acida 1/2 bicchiere di brodo Spezie: sale, pepe e paprika  Prep  Mettere un po&amp;rsquo; di sale, pepe e paprika sulla carne e lasciare per 15 minuti Intanto tagliare una cipolla nella forma sottile e un spicchio di aglio nella forma fine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uova all&#39;aurora</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-all-aurora/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-all-aurora/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 30 gr burro latte 1 bicchiere farina 1 tbsp formaggio 30 gr  Prep  Rassodare le uova, sgusciarle dividendo l&amp;rsquo;albume dai rossi. Tagliare a dadini il bianco ed unirlo alla besciamella che avrete intanto preparato con la farina, il burro, il latte caldo; salare; unirvi il formaggio grattuggiato e disporre il composto su un vassoio o su un piatto che vada al forno. Ornare con i rossi fatto cadere a pioggia da un setaccino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uova dorate</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-dorate/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/uova-dorate/</guid>
      <description>Ingredienti  uova 6 parmigiano 50 gr burro 20 gr farina 1 tbsp latte 1/2 bicchiere uovo, pangrattato, olio  Prep  rassodare le uova e tagliarle poi verticalmente (sgusciate); togliere il rosso e passarlo al setaccio. Burro, farina, latte caldo → besciamella molto soda, salare, tolta dal fuoco aggiungere formaggio e rossi passati. Fare un composto duro e lasciare raffreddare. Riempire con questo le mezze uova, facendone di ogni mezzo una, passarle nella farina, nell&amp;rsquo;uovo sbattuto, e nel pangrattato e friggerle in un tegamino dai bordi alti e piuttosto stretto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasticcio di melanzane</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasticcio-di-melanzane/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/pasticcio-di-melanzane/</guid>
      <description>Ingredienti  melanzane 1.5-2 kg (tagliate a fette, lavate, salate, sgocciolate su piano inclinato) carne macinato 300 gr salsiccia o prosciutto 100 gr formaggio parmigiano/grana 100 gr farina 2 cucchiai latte 1/2 litro sale, pepe, olio, burro, salsa cipolla, sedano, carota → besciamella (con latte, farina, 30gr burro)  Prep  Ragù con cipolla, sedano, carota e carne. + salsa. Asciugare le melanzane e friggerle in olio. @tegame/pirofila: strato di melanzane, ragù, besciamella, parmigiano ciclicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frittata con cipolle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-con-cipolle/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/frittata-con-cipolle/</guid>
      <description>Ingredienti  6 uova 2 tbsp parmigiano grattugiato 40gr burro i&amp;amp; olio sale, pepe 1-2 cipolle; affettate finemente [latte poco, farina]  Prep  stufare le cipolle a lungo nel burrolio. ↓ sale,pepe. ↓ le uova col parmigiano, sbattute. [↓ latte &amp;amp; farina] Fuoco medio, con coperchio. Girare a metà cottura. [!5 min] + [!5 min]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rustica di zia Maria</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</guid>
      <description>(il cucchiaio di argento, pag. 174)
Ingredienti Per la pasta:
 300 g farina 100 g burro ammorbidito 1 uovo zucchero un cucchiaio latte qb  Per il ripieno:
 200 gr mozzarella a dadini 150 gr prosciutto cotto; tagliare a quadretti 100 gr mortadella; tagliare a a quadretti 2 tbsp parmigiano grattugiato 2 uova 1 cup besciamella  Prep  Farina a fontana, ↓ uovo, zucchero, burro, latte. Lavorare ⇒ morbida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calzone barese</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/calzone-barese/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/primi/calzone-barese/</guid>
      <description>Ingredienti  350 gr farina 10g lievito di birra 1/2 bicchiere di olio pizzico di sale  pasta morbida ed elastica: lievitare un&amp;rsquo;ora
In una padella, appassire e aggiungere:
 1 cipolla affettata, appassita in padella pomodori grappolo sbucciati e tritati (2-3 min) 70 gr olive nere (tagliuzzata) sale e pepe  Aggiungere
 100 gr ricotta passata al setaccio  Spianare la pasta in due sfoglie. Sotto, poi la salsa, chiudere con sopra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involtini alla siciliana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</guid>
      <description>(involtini di Santo e Addolorata)
Ingredienti  1 kg fettine di manzo 24 foglie di alloro 50 gr pinoli 50 gr uvetta 150 gr pan grattato 1 cipolla rossa grossa formaggio fresco caciocavallo siciliano, oppure pecorino oppure scamorza sale, pepe, olio  Prep  Ammollare uvetta [!10 min]. Tritare caciocavallo, + pangrattato + pinoli, uvetta scolata. Tritare cipolla e appassire in padella. Aggiungere olio, sale, pepe. Battere carne, spennelare con olio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiedini di pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</guid>
      <description>Ingredienti  3 spicchi di aglio, 1 pezzo di ginger 1 arancia (grattare la buccia, e prendere il succo) 3 cipolle 2 tbsp miele 1 tbsp salsa di soia 2 tbsp EVO 4 filetti di petto di pollo tagliati a cubetti 20 champignon (o altri funghi) 20 pomodorini (ciliegini) 2 peperoni rossi ; ciascuno tagliato in 10 pezzi  Prep  tritare aglio, ginger, scorza di arancia grattata, cipolle; aggiungere miele, succo di arancia, salsa di soia, olio e mischiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdura &#39;ssettata con ventresca di maiale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</guid>
      <description>Ingredienti  1 Kg di cime di cicoria catalogna (pezzi da 10cm, togliere gambi duri) [cicorietta selvatica] 200gr pancetta fresca; tagliata sottile. olio salsa di pomodoro 1/2 cipolla peperoncino 50gr pangrattato 70 gr pecorino pugliese  Prep  lessare 50% cottura la verdura [!10 min] lavare bene 1/2 cipolla, tagliarla fine. Soffriggere in olio&amp;amp;peperoncino.   salsa di pomodoro   [@teglia] olio, pangrattato. + cicoria, salsa di pomodoro, pancetta. Sopra: pangrattato e pecorino mescolati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz Con Pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</guid>
      <description>Piatto caraibico: ingrediente essenziale è il pimento (pimienta de olor, all-spice). Trovato in alimentari etnico.
 ~100gr pancetta a cubi 3 cups brodo 2 cipolle medie (200gr); tagliate 1 pollo (750-100gr); tagliato in pezzi, già niente grasso. 1 sp aglio tritato 1 peperone rosso (a tocchi) sale &amp;amp; pepe 1 pomodoro maturo (a tocchi) 1/8 tsp pimento tritato ; oppure se non c&#39;è (chiodi di garofano, noce moscata, cannella, pepe) prezzemolo (salvia) lime/limone (zafferano)  Prep Prep brodo In casseruola, fuoco medio-alto: pancetta rosolare [!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>