<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secondi on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi/</link>
    <description>Recent content in Secondi on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/categories/secondi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rustica di zia Maria</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/rustica-di-zia-maria/</guid>
      <description>(il cucchiaio di argento, pag. 174)
Ingredienti Per la pasta:
 300 g farina 100 g burro ammorbidito 1 uovo zucchero un cucchiaio latte qb  Per il ripieno:
 200 gr mozzarella a dadini 150 gr prosciutto cotto; tagliare a quadretti 100 gr mortadella; tagliare a a quadretti 2 tbsp parmigiano grattugiato 2 uova 1 cup besciamella  Prep  Farina a fontana, += uovo, zucchero, burro, latte. Lavorare ⇒ morbida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involtini alla siciliana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/involtini-alla-siciliana/</guid>
      <description>(involtini di Santo e Addolorata)
Ingredienti  1 kg fettine di manzo 24 foglie di alloro 50 gr pinoli 50 gr uvetta 150 gr pan grattato 1 cipolla rossa grossa formaggio fresco caciocavallo siciliano, oppure pecorino oppure scamorza sale, pepe, olio  Prep  Ammollare uvetta [!10 min]. Tritare caciocavallo, + pangrattato + pinoli, uvetta scolata. Tritare cipolla e appassire in padella. Aggiungere olio, sale, pepe. Battere carne, spennelare con olio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minestrone dauno</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/minestrone-dauno/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/minestrone-dauno/</guid>
      <description>Ingredienti vedi sotto
Prep  [@pentola] + 600 gr pomodori affettati, a fuoco basso con punta di zucchero. 2 tbsp olio e cipolla sottilissima. [!10 min]   2 patate a fette. + 3 peperoni (rosso, verde, giallo), 3 melanzane a tocchi. Cuocere [30-45 min] (aggiungere acqua o brodo se serve).   Quando tutto ben cotto: + basilico e prezzemolo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiedini di pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/spiedini-di-pollo/</guid>
      <description>Ingredienti  3 spicchi di aglio, 1 pezzo di ginger 1 arancia (grattare la buccia, e prendere il succo) 3 cipolle 2 tbsp miele 1 tbsp salsa di soia 2 tbsp EVO 4 filetti di petto di pollo tagliati a cubetti 20 champignon (o altri funghi) 20 pomodorini (ciliegini) 2 peperoni rossi ; ciascuno tagliato in 10 pezzi  Prep  tritare aglio, ginger, scorza di arancia grattata, cipolle; aggiungere miele, succo di arancia, salsa di soia, olio e mischiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdura &#39;ssettata con ventresca di maiale</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/var/verdura-ssettata-con-ventresca-di-maiale/</guid>
      <description>Ingredienti  1 Kg di cime di cicoria catalogna (pezzi da 10cm, togliere gambi duri) [cicorietta selvatica] 200gr pancetta fresca; tagliata sottile. olio salsa di pomodoro 1/2 cipolla peperoncino 50gr pangrattato 70 gr pecorino pugliese  Prep  lessare 50% cottura la verdura [!10 min] lavare bene 1/2 cipolla, tagliarla fine. Soffriggere in olio&amp;amp;peperoncino.   salsa di pomodoro   [@teglia] olio, pangrattato. + cicoria, salsa di pomodoro, pancetta. Sopra: pangrattato e pecorino mescolati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz Con Pollo</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/main/arroz-con-pollo/</guid>
      <description>Piatto caraibico: ingrediente essenziale è il pimento (pimienta de olor, all-spice). Trovato in alimentari etnico.
 ~100gr pancetta a cubi 3 cups brodo 2 cipolle medie (200gr); tagliate 1 pollo (750-100gr); tagliato in pezzi, già niente grasso. 1 sp aglio tritato 1 peperone rosso (a tocchi) sale &amp;amp; pepe 1 pomodoro maturo (a tocchi) 1/8 tsp pimento tritato ; oppure se non c&#39;è (chiodi di garofano, noce moscata, cannella, pepe) prezzemolo (salvia) lime/limone (zafferano)  Prep Prep brodo In casseruola, fuoco medio-alto: pancetta rosolare [!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>