<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>torta on Alcune Ricette</title>
    <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/tags/torta/</link>
    <description>Recent content in torta on Alcune Ricette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 - 3020, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.dlfer.xyz/recipes/tags/torta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Torta al caffè</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-al-caffe/</guid>
      <description>Ingredienti  100g zucchero 100g burro (sciolto) 3 uova (solo tuorlo) caffè (1 moka da 6) biscotti secchi (2 scatole oro saiwa) 2 bicchierini cognac  Prep  mettere insieme burro - zucchero - 3 tuorli - girare con un cucchiaio per 20&amp;rsquo; (dopo 10&amp;rsquo; unire il bicchierino di cognac). sul piatto da portata fare uno strato, 3x3, di biscotti - prima inzupparli di caffè (mettere caffè nella tazza, poi pucciare i biscotti - nel caffè mettere l&amp;rsquo;altro bicchierino di cognac) poi strato di crema (spalmare con coltello) alla fine si può coprire con questa pastella - far bollire latte - poi mettere tanto cacao fino ad avere una crema - lasciar intiepidire e ricoprire l&amp;rsquo;ultimo strato - poi mettere nel frigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di noci</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-noci/</guid>
      <description>Ingredienti  ½ kg farina 1 bustina lievito 3 uova 100g burro 200g zucchero 300g noci 200g mandorle 50g pinoli 100g uvetta 1 mela 1 pizzico di sale 1 bicchierino vermut o liquore latte  Prep  Sul tavolo o nella zuppiera, impastare farina - uova (bianco + rosso) - burro (già sciolto) - zucchero - pizzico sale - aggiungere latte precedentemente: preparare mandorle - noci - ecc a pezzetti, sgusciate, anche mela buttare nella pasta e mescolare - se è necessario, latte - per ultimo, il lievito - mescolare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-riso/</guid>
      <description>Ingredienti  100g riso 2 uova 100g zucchero 50g burro ½ lt latte uvette (circa 100g) canditi  Prep  Far bollire il riso per 10&amp;rsquo; in acqua un po&amp;rsquo; salata - contemporaneamente far bollire a parte ½ lt di latte quando il latte bolle, versarvi il riso scolato + burro + zucchero. Lasciare bollire finché il riso è cotto. togliere dal fuoco e lasciar raffreddare unire i 2 rossi d&amp;rsquo;uovo (sempre nella pentola) + i bianchi montati a neve + uvetta (macerata in acqua o rum) + canditi a pezzetti Mettere nella teglia ricoperta di pan grattato e infornare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di mandorle</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-di-mandorle/</guid>
      <description>Ingredienti  Pasta esterna:  farina 00 gr 200 burro gr 100 acqua 2 cucchiai zucchero gr 100   Pasta interna:  mandorle gr 200 zucchero gr 250 burro gr 150 uova N° 3 vaniglia, rhum    Prep  fare la pasta brisé con lo stesso procedimento della Crostata di mele al cartoccio, e rivestire bordi e fondo di una tortiera ben unta del diametro di circa 24cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta mantovana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-mantovana/</guid>
      <description>Ingredienti  farina gr 170 burro gr 150 zucchero gr 170 mandorle gr 50 uova intere n° 1 rossi n° 4 odore di scorza di limone  Prep  imburrrare una tortiera ed infarinarla. Sbucciare le mandorle e tagliarle a filetti sottili, far sciogliere il burro. Mettere in una zippierina le uova con lo zucchero e lavorare a lungo con cucchiaio di legno, finché saranno divenute ben montate. Aggiungere allora, facendole cadere a pioggia da un setaccio, la farina a poco a poco, il burro sciolto, la buccia di limone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta paesana</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-paesana/</guid>
      <description>Ingredienti  5/6 panini raffermi ¾ litro latte ½ kg pinoli (!!) 100 g uvetta 200g cacao amaro 100g amaretti 5/6 cucchiaioni di zucchero  Prep  tagliare pane a pezzetti - inzuppare nel latte scaldato - lasciare [! 1 ora] - poi unire gli amaretti aggiungere e mescolare tutto il resto: deve venire una pasta non troppo molle. imburrare tortiera - versare Cuocere [! 1 ora] in forno (non caldissimo), poi lasciare nel forno spento per [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta ricamata</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/regionali/torta-ricamata/</guid>
      <description>Ingredienti  4 cucchiaioni di zucchero 300 g farina bianca 2 uova 150 g burro 1 buccia di limone 1 bicchierino di marsala /o liquore/ 1 barattolo (circa) di marmellata  Prep  Fare una montagna con la farina con un buco al centro. Mettere le 2 uova, il burro (già sciolto in una tazzinetta. Aggiungere la scorza di limone grattugiata e il marsala Con una forchetta mischiare un po&amp;rsquo; quello che c&#39;è nel buco, poi usare le mani, impastare (verrà una pasta piuttosto molle); aggiungere un po&amp;rsquo; di farina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torta di riso</title>
      <link>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dlfer.xyz/recipes/dessert/torta-di-riso/</guid>
      <description>La sintesi delle seguenti ricette, e la ricostruzione della ricetta lombarda originale?
 1 lt latte 250gr riso 100 gr zucchero / (80 gr zucchero vanigliato e 30 gr zucchero di canna) 70 gr miele 50 gr burro 100 gr pangrattato 4 tuorli d&amp;rsquo;uovo, 2 albumi. 30 gr maizena 1 limone bio : scorza, poco succo 50-100gr mandorle (bianche) tritate amaretto di saronno [100gr amaretti tritati]   Lavare il limone: scorza x pudding, grattugiare x crema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>