<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DL Ferrario&#39;s Test Web Page </title>
    <link>http://blog.dlfer.xyz/tags/norme/</link>
    <language>en-us</language>
    <author></author>
    <rights>(C) 2017</rights>
    <updated>2017-11-03 13:50:17 &#43;0100 STD</updated>

    
      
        <item>
          <title>Gli Esami Non Finiscono Mai</title>
          <link>http://blog.dlfer.xyz/post/2017-11-03-GliEsamiNonFinisconoMai/</link>
          <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:50:17 STD</pubDate>
          <author></author>
          <guid>http://blog.dlfer.xyz/post/2017-11-03-GliEsamiNonFinisconoMai/</guid>
          <description>

&lt;h1 id=&#34;norme-di-riferimento:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;Norme di Riferimento&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&#34;regio-decreto-31-agosto-1933-n-1592:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;REGIO DECRETO 31 agosto 1933, n. 1592&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.normattiva.it/uri-res/N2Ls?urn:nir:stato:regio.decreto:1933-08-31;1592!vig=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Approvazione del testo unico delle leggi sull&#39;istruzione superiore. (033U1592) (GU n.283 del 7-12-1933 - Suppl. Ordinario n. 283 )
note:
Entrata in vigore del provvedimento: 22/12/1933&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VITTORIO EMANUELE III,
PER GRAZIA DI DIO E PER VOLONTA&#39; DELLA NAZIONE
RE D&#39;ITALIA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veduto l&#39;art. 70 del R. decreto-legge 4 settembre  1925,  n.  1604,
col quale il Governo del Re e&#39; autorizzato a riunire in testo  unico,
provvedendo al loro coordinamento e introducendo, ove occorra,  norme
integrative; tutte le  disposizioni  vigenti  e  quelle  da  emanarsi
eventualmente anche posteriormente  alla  pubblicazione  del  decreto
stesso  in  materia  d&#39;istruzione  superiore  e  relative  a   corpi,
istituti,  stabilimenti,  uffici   e   servizi   comunque   attinenti
all&#39;istruzione e alla cultura superiore;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dato a San Rossore, addi&#39; 31 agosto 1933 - Anno XI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VITTORIO EMANUELE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mussolini - Jung - Ercole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 159:&lt;/strong&gt; Gli esami sono di profitto, di  licenza  dal  biennio  propedeutico
d&#39;ingegneria e di laurea o diploma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 160:&lt;/strong&gt; Gli esami di profitto, presso tutte le Facolta&#39; o  Scuole,  possono
essere sostenuti per singole materie o per gruppi di materie, secondo
le norme contenute nello  statuto  di  ogni  Universita&#39;  o  Istituto
superiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo il disposto del comma seguente, lo statuto determina  inoltre
per ciascuna Facolta&#39; e Scuola il  numero  degli  esami  di  profitto
prescritti per il conseguimento della laurea o diploma e le modalita&#39;
di detti esami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per essere ammessi all&#39;esame di  laurea  in  scienze  economiche  e
commerciali gli studenti debbono peraltro aver superato gli esami  su
almeno due delle quattro lingue di cui all&#39;art. 21, ultimo comma.
&lt;em&gt;(NDR ultimo comma = Negli istituti superiori di scienze economiche e commerciali gl&#39;insegnamenti sono fondamentali e complementari. Sono fondamentali gl&#39;insegnamenti per i quali l&#39;iscrizione, la frequenza e l&#39;esame sono obbligatori agli effetti del conseguimento della laurea. Sono complementari gl&#39;insegnamenti di integrazione per i quali l&#39;esame puo&#39; essere obbligatorio a seconda della menzione speciale da farsi sul diploma di laurea ai sensi dell&#39;art. 167. In ogni Istituto, oltre gli insegnamenti fondamentali e complementari, deve essere dato l&#39;insegnamento di almeno quattro lingue straniere secondo le disposizioni che saranno stabilite dallo statuto.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 164:&lt;/strong&gt;
Gli  esami  di  profitto,  di  licenza  dal  biennio   propedeutico
d&#39;ingegneria e di laurea e diploma si danno in due sessioni: la prima
ha inizio subito dopo la chiusura annuale dei corsi e la  seconda  un
mese innanzi il principio del nuovo anno accademico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&#39; consentita alcun&#39;altra sessione di esami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;regio-decreto-4-giugno-1938-n-1269:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;REGIO DECRETO 4 giugno 1938, n. 1269&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.normattiva.it/uri-res/N2Ls?urn:nir:stato:regio.decreto:1938-06-04;1269!vig=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Approvazione del regolamento sugli studenti, i titoli accademici, gli esami di
Stato e l&#39;assistenza scolastica nelle Universita&#39; o negli Istituti superiori.
(038U1269) (GU n.192 del 24-8-1938 )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;note:
Entrata in vigore del provvedimento: 08/09/1938&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VITTORIO EMANUELE III,
PER GRAZIA DI DIO E PER VOLONTA&#39; DELLA NAZIONE
RE D&#39;ITALIA, IMPERATORE D&#39;ETIOPIA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veduto l&#39;art. 1, nn. 1 e 3, della legge 31 gennaio 1926-IV, n. 100;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 6:&lt;/strong&gt; Lo studente, oltre che agli insegnamenti fondamentali e  al  numero
d&#39;insegnamenti complementari obbligatorio per il conseguimento  della
laurea o del diploma cui aspira, puo&#39; iscriversi  a  qualsiasi  altro
insegnamento complementare del proprio corso di laurea o diploma,  e,
per ciascun anno, a non piu&#39; di due insegnamenti di  altri  corsi  di
laurea o diploma, nella stessa Universita&#39; o Istituto superiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 7:&lt;/strong&gt; I professori ufficiali  e  i  liberi  docenti  si  accertano  della
frequenza, della diligenza e del profitto degli studenti nel modo che
credono piu&#39; opportuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La  frequenza  ai  corsi  e&#39;  comprovata  dalla  attestazione   dei
professori sul libretto d&#39;iscrizione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli studenti, per  i  quali  manchi  tale  attestazione,  non  sono
ammessi all&#39;esame di profitto per la materia corrispondente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 39:&lt;/strong&gt; Gli esami presso le Universita&#39; o Istituti superiori sono:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a) di profitto;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b) di laurea o diploma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli esami di profitto debbono essere ordinati in modo da  accertare
la maturita&#39;  intellettuale  del  candidato  e  la  sua  preparazione
organica nella materia sulla quale  verte  l&#39;esame,  senza  limitarsi
alle nozioni impartite dal professore nel corso cui  lo  studente  e&#39;
stato iscritto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stessa norma vale per gli esami di laurea e diploma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 40:&lt;/strong&gt;
Le due sessioni d&#39;esame, di cui all&#39;art. 164 del testo unico  delle
leggi su l&#39;istruzione superiore, si riferiscono entrambe allo  stesso
anno accademico ed hanno normalmente la durata di un mese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli esami di operazione sul cadavere possono essere  anticipati  al
mese di maggio con deliberazione delle singole Facolta&#39; di medicina e
chirurgia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In ogni sessione si indicono  almeno  due  appelli  in  giorni  non
consecutivi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 42:&lt;/strong&gt; Le commissioni per gli esami di profitto sono nominate dal  preside
della Facolta&#39;; quelle per gli esami di laurea o diploma dal  rettore
dell&#39;Universita&#39; o direttore dell&#39;Istituto, udito  il  preside  della
Facolta&#39;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le commissioni per gli esami  di  profitto  sono  composte  di  tre
membri:  il  professore  ufficiale  della  materia,  presidente,   un
professore ufficiale di materia affine, e un libere docente o cultore
della materia. Quando un insegnamento,  impartito  da  un  professore
ufficiale, e&#39; comune agli studenti di piu&#39; corsi di laurea o diploma,
appartenenti a diverse Facolta&#39;, anche la  commissione  di  esame  e&#39;
comune, ed i nominata, quando per  tale  insegnamento  sia  istituito
posto  di  ruolo,  dal  preside  della  Facolta&#39;  cui   detto   posto
appartiene; quando invece all&#39;insegnamento non corrisponda  posto  di
ruolo, dal preside della Facolta&#39; che ha proposto l&#39;incarico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le commissioni per gli esami di laurea o diploma sono costituite di
professori ufficiali, in maggioranza, e di liberi docenti  o  cultori
delle discipline che fanno parte della Facolta&#39;. Di regola il  numero
dei componenti e&#39; di undici; ma  puo&#39;  essere  ridotto,  in  caso  di
necessita&#39;, fino a sette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 43:&lt;/strong&gt;
Gli esami di  profitto  e  gli  esami  di  laurea  o  diploma  sono
pubblici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogni membro della commissione esaminatrice dispone di dieci punti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il voto di semplice idoneita&#39; e&#39; indicato con sei decimi del totale
dei punti di cui la commissione dispone. Lo studente e&#39;  approvato  a
pieni voti legali, se ottiene i nove decimi dei punti; a  pieni  voti
assoluti, se consegue la totalita&#39; dei punti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In caso di pieni voti assoluti, la commissione  puo&#39;  concedere  la
lode, che deve essere deliberata all&#39;unanimita&#39;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo  studente  che  si  ritiri  durante  un  esame  e&#39;   considerato
riprovato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo studente riprovato non  puo&#39;  ripetere  l&#39;esame  nella  medesima
sessione.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;legge-19-novembre-1990-n-341-cossiga-andreotti:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;LEGGE 19 novembre 1990, n. 341 (Cossiga, Andreotti)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.normattiva.it/uri-res/N2Ls?urn:nir:stato:legge:1990-11-19;341&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;
Riforma degli ordinamenti didattici universitari. (GU n.274 del 23-11-1990 )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;note:
Entrata in vigore della legge: 8/12/1990&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;decreto-3-novembre-1999-n-509-riforma-berlinguer-sostituita-in-toto-dalla-successiva-270-2004:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;DECRETO 3 novembre 1999, n. 509 (Riforma Berlinguer, sostituita in toto dalla successiva 270/2004)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.normattiva.it/uri-res/N2Ls?urn:nir:ministero.universita.e.ricerca.scientifica.e.tecnologica:decreto:1999-11-03;509!vig=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regolamento recante norme concernenti l&#39;autonomia didattica degli atenei. (GU n.2 del 4-1-2000 )
note:
Entrata in vigore del decreto: 19-1-2000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 5: Crediti formativi universitari&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;...&lt;/code&gt;
4.  I  crediti  corrispondenti  a ciascuna attivita&#39; formativa sono
acquisiti  dallo  studente  con  il superamento dell&#39;esame o di altra
forma di verifica del profitto, fermo restando che la valutazione del
profitto e&#39; effettuata con le modalita&#39; di cui all&#39;articolo 11, comma
7, lettera d).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 11: Regolamenti didattici di ateneo&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;...&lt;/code&gt;
7.  I  regolamenti didattici di ateneo, nel rispetto degli statuti,
disciplinano  altresi&#39;  gli  aspetti di organizzazione dell&#39;attivita&#39;
didattica comuni ai corsi di studio, con particolare riferimento:
    a)  agli  obiettivi,  ai  tempi  e  ai modi con cui le competenti
strutture  didattiche  provvedono collegialmente alla programmazione,
al  coordinamento  e  alla  verifica  dei  risultati  delle attivita&#39;
formative;
    b)  alle  procedure di attribuzione dei compiti didattici annuali
ai   professori  e  ai  ricercatori  universitari,  ivi  comprese  le
attivita&#39; didattiche integrative, di orientamento e di tutorato;
    c)  alle  procedure  per lo svolgimento degli esami e delle altre
verifiche   di   profitto,   nonche&#39;   della   prova  finale  per  il
conseguimento del titolo di studio;
    d)  alle  modalita&#39;  con  cui  si  perviene  alla &lt;strong&gt;valutazione del profitto   individuale  dello  studente,&lt;/strong&gt;  che  deve  comunque  essere
espressa  mediante  una  votazione  in  trentesimi per gli esami e in
centodecimi per la prova finale, con eventuale lode;
    e)  alla  valutazione  della preparazione iniziale degli studenti
che accedono ai corsi di laurea e ai corsi di laurea specialistica;
    f)  all&#39;organizzazione  di attivita&#39; formative propedeutiche alla
valutazione  della  preparazione iniziale degli studenti che accedono
ai  corsi  di  laurea,  nonche&#39;  di  quelle  relative  agli  obblighi
formativi aggiuntivi di cui al comma 1 dell&#39;articolo 6;
    g) all&#39;introduzione di un servizio di ateneo per il coordinamento
delle  attivita&#39;  di  orientamento, da svolgere in collaborazione con
gli istituti d&#39;istruzione secondaria superiore, nonche&#39; in ogni corso
di studio, di un servizio di tutorato per gli studenti;
    h) all&#39;eventuale introduzione di apposite modalita&#39; organizzative
delle attivita&#39; formative per studenti non impegnati a tempo pieno;
    i)  alle  modalita&#39;  di individuazione, per ogni attivita&#39;, della
struttura o della singola persona che ne assume la responsabilita&#39;;
    l) alla valutazione della qualita&#39; delle attivita&#39; svolte;
    m)  alle  forme di pubblicita&#39; dei procedimenti e delle decisioni
assunte;
    h)  alle  modalita&#39;  per  il rilascio dei titoli congiunti di cui
all&#39;articolo 3, comma 9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 12: Regolamenti didattici dei corsi di studio&lt;/strong&gt;
1.  In base all&#39;articolo 11, comma 2, della legge 19 novembre 1990,
n.  341,  il  regolamento didattico di un corso di studio, deliberato
dalla competente struttura didattica in conformita&#39; con l&#39;ordinamento
didattico  nel  rispetto  della  liberta&#39; d&#39;insegnamento, nonche&#39; dei
diritti  e doveri dei docenti e degli studenti, specifica gli aspetti
organizzativi del corso di studio. Il regolamento e&#39; approvato con le
procedure previste nello statuto dell&#39;ateneo.
  2.  Il  regolamento  didattico  di  un corso di studio determina in
particolare:
    a)  l&#39;elenco  degli  insegnamenti,  con l&#39;indicazione dei settori
scientifico-disciplinari     di    riferimento    e    dell&#39;eventuale
articolazione in moduli, nonche&#39; delle altre attivita&#39; formative;
    b)  gli  obiettivi  formativi specifici, i crediti e le eventuali
propedeuticita&#39;  di  ogni  insegnamento  e  di  ogni  altra attivita&#39;
formativa;
    c)   i   curricula   offerti   agli   studenti  e  le  regole  di
presentazione, ove necessario, dei piani di studio individuali;
    d)  la  tipologia delle forme didattiche, anche a distanza, degli
&lt;strong&gt;esami e delle altre verifiche del profitto&lt;/strong&gt; degli studenti;
    e) le disposizioni sugli eventuali obblighi di frequenza.
  3.  Le  disposizioni  dei regolamenti didattici dei corsi di studio
concernenti  la  coerenza  tra  i  crediti  assegnati  alle attivita&#39;
formative  e  gli  specifici  obiettivi  formativi  programmati  sono
deliberate  dalle  competenti  strutture  didattiche,  previo  parere
favorevole  di commissioni didattiche paritetiche o di altre analoghe
strutture  di  rappresentanza  studentesca. Qualora il parere non sia
favorevole  la  deliberazione  e&#39;  assunta  dal senato accademico. Il
parere   e&#39;   reso  entro  trenta  giorni  dalla  richiesta.  Decorso
inutilmente  tale termine la deliberazione e&#39; adottata prescindendosi
dal parere.
  4. Le universita&#39; assicurano la periodica revisione dei regolamenti
didattici  dei corsi di studio, in particolare per quanto riguarda il
numero  dei  crediti assegnati ad ogni insegnamento o altra attivita&#39;
formativa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;decreto-22-ottobre-2004-n-270-riforma-moratti:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;DECRETO 22 ottobre 2004, n. 270 (Riforma Moratti)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.normattiva.it/uri-res/N2Ls?urn:nir:ministero.istruzione.universita.e.ricerca:decreto:2004-10-22;270!vig=&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modifiche al regolamento recante norme concernenti l&#39;autonomia didattica degli
atenei, approvato con decreto del Ministro dell&#39;universita&#39; e della ricerca
scientifica e tecnologica 3 novembre 1999, n. 509. (GU n.266 del 12-11-2004)
note:
Entrata in vigore del provvedimento: 27/11/2004&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 5: Crediti formativi universitari&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;...&lt;/code&gt;
4.  I  crediti  corrispondenti  a ciascuna attivita&#39; formativa sono
acquisiti  dallo  studente  con  il superamento dell&#39;esame o di altra
forma di verifica del profitto, fermo restando che la valutazione del
profitto  e&#39;  effettuata  con  le  modalita&#39;  di cui all&#39;articolo 11,
comma 7, lettera d).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 11: Regolamenti didattici di ateneo:&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;...&lt;/code&gt;
7. I regolamenti didattici di ateneo, nel rispetto  degli  statuti,
disciplinano altresi&#39; gli aspetti  di  organizzazione  dell&#39;attivita&#39;
didattica comuni ai corsi di studio, con particolare riferimento:
    a) ai criteri di accesso ai corsi di  laurea,  prevedendo,  fatto
salvo quanto stabilito per i corsi di cui all&#39;articolo  1,  comma  1,
della  legge  2  agosto  1999,  n.  264,  che  gli  studenti  vengano
immatricolati a corsi di base  comuni  secondo  criteri  e  procedure
disciplinate nel regolamento didattico  di  ateneo.  A  tale  fine  i
regolamenti didattici di ateneo stabiliscono che tutti  gli  iscritti
ai corsi di laurea, afferenti alla medesima classe o gruppi affini di
essi  cosi&#39;  come  definiti  dai  singoli  ordinamenti   di   ateneo,
condividano le stesse attivita&#39; formative di base  e  caratterizzanti
comuni per un minimo di 60 crediti prima della  differenziazione  dei
percorsi formativi prevista dall&#39;articolo 3, comma 4, secondo criteri
stabiliti autonomamente e definiscano i criteri per  la  prosecuzione
degli studi nei diversi percorsi;
    b) agli obiettivi, ai tempi e  ai  modi  con  cui  le  competenti
strutture didattiche provvedono collegialmente  alla  programmazione,
al coordinamento  e  alla  verifica  dei  risultati  delle  attivita&#39;
formative;
    c) alle procedure di attribuzione dei compiti  didattici  annuali
ai  professori  e  ai  ricercatori  universitari,  ivi  comprese   le
attivita&#39; didattiche integrative, di orientamento e di tutorato;
    d) alle procedure per lo svolgimento degli esami  e  delle  altre
verifiche  di  profitto,  nonche&#39;   della   prova   finale   per   il
conseguimento del titolo di studio;
    e) alle modalita&#39;  con  cui  si  perviene  alla  &lt;strong&gt;valutazione  del profitto  individuale  dello  studente,&lt;/strong&gt;  che  deve  comunque   essere
espressa mediante una votazione in trentesimi  per  gli  esami  e  in
centodecimi per la prova finale, con eventuale lode;
f) alla valutazione della preparazione  iniziale  degli  studenti
che accedono ai corsi di laurea e ai criteri di accesso ai  corsi  di
laurea magistrale;
    g) all&#39;organizzazione di attivita&#39; formative  propedeutiche  alla
valutazione della preparazione iniziale degli studenti  che  accedono
ai  corsi  di  laurea,  nonche&#39;  di  quelle  relative  agli  obblighi
formativi aggiuntivi di cui al comma 1 dell&#39;articolo 6;
    h) all&#39;introduzione di un servizio di ateneo per il coordinamento
delle attivita&#39; di orientamento, da svolgere  in  collaborazione  con
gli istituti d&#39;istruzione secondaria superiore, nonche&#39; in ogni corso
di studio, di un servizio di tutorato per gli studenti;
    i) all&#39;eventuale introduzione di apposite modalita&#39; organizzative
delle attivita&#39; formative per studenti non impegnati a tempo pieno;
    l) alle modalita&#39; di individuazione, per  ogni  attivita&#39;,  della
struttura o della singola persona che ne assume la responsabilita&#39;;
    m) alla valutazione della qualita&#39; delle attivita&#39; svolte;
    n) alle forme di pubblicita&#39; dei procedimenti e  delle  decisioni
assunte;
    o) alle modalita&#39; per il rilascio dei  titoli  congiunti  di  cui
all&#39;articolo 3, comma 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 12: Regolamenti didattici dei corsi di studio:&lt;/strong&gt;
1.  In base all&#39;articolo 11, comma 2, della legge 19 novembre 1990,
n.  341,  il  regolamento didattico di un corso di studio, deliberato
dalla competente struttura didattica in conformita&#39; con l&#39;ordinamento
didattico  nel  rispetto  della  liberta&#39; d&#39;insegnamento, nonche&#39; dei
diritti  e doveri dei docenti e degli studenti, specifica gli aspetti
organizzativi del corso di studio. Il regolamento e&#39; approvato con le
procedure previste nello statuto dell&#39;ateneo.
  2.  Il  regolamento  didattico  di  un corso di studio determina in
particolare:
    a) l&#39;elenco  degli  insegnamenti,  con  l&#39;indicazione dei settori
scientifico-disciplinari     di    riferimento    e    dell&#39;eventuale
articolazione in moduli, nonche&#39; delle altre attivita&#39; formative;
    b) gli  obiettivi  formativi  specifici, i crediti e le eventuali
propedeuticita&#39;  di  ogni  insegnamento  e  di  ogni  altra attivita&#39;
formativa;
    c) i   curricula   offerti   agli   studenti   e   le  regole  di
presentazione, ove necessario, dei piani di studio individuali;
    d) la  tipologia  delle forme didattiche, anche a distanza, degli
esami e delle altre &lt;strong&gt;verifiche del profitto&lt;/strong&gt; degli studenti;
    e) le disposizioni sugli eventuali obblighi di frequenza.
  3.  Le  disposizioni  dei regolamenti didattici dei corsi di studio
concernenti  la  coerenza  tra  i  crediti  assegnati  alle attivita&#39;
formative  e  gli  specifici  obiettivi  formativi  programmati  sono
deliberate  dalle  competenti  strutture  didattiche,  previo  parere
favorevole  di commissioni didattiche paritetiche o di altre analoghe
strutture  di  rappresentanza  studentesca. Qualora il parere non sia
favorevole  la  deliberazione  e&#39;  assunta  dal senato accademico. Il
parere   e&#39;   reso  entro  trenta  giorni  dalla  richiesta.  Decorso
inutilmente  tale termine la deliberazione e&#39; adottata prescindendosi
dal parere.
  4. Le universita&#39; assicurano la periodica revisione dei regolamenti
didattici  dei corsi di studio, in particolare per quanto riguarda il
numero  dei  crediti assegnati ad ogni insegnamento o altra attivita&#39;
formativa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;prima-sezione-penale-corte-di-cassazione-sentenza-n-3134-98:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;Prima Sezione Penale Corte di Cassazione Sentenza n. 3134/98&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.edscuola.it/archivio/norme/varie/esuniv.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questa conclusione la Corte laziale è pervenuta dopo aver verificato che né la prova di esame né il voto potevano essere messi in discussione anche in presenza di un unico esaminatore o di commissioni formate da due, anziché da tre docenti. Ciò perché quest’ultima composizione è prevista solo da &lt;strong&gt;norme regolamentari secondarie&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://books.google.it/books?id=92lxJ_hXWdEC&amp;amp;lpg=PR22&amp;amp;ots=ubRSX_7oYQ&amp;amp;dq=norberto%20bobbio%20norme%20secondarie&amp;amp;pg=PR22#v=onepage&amp;amp;q=norberto%20bobbio%20norme%20secondarie&amp;amp;f=false&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;(NDR: cfr. Norberto Bobbio, Studi per una teoria generale del diritto)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e non è &lt;strong&gt;prescritta a pena di nullità&lt;/strong&gt;, come è stato autorevolmente precisato sia dal Ministro competente che, con apposita circolare, ha invitato le Università (che, quali enti pubblici dotati di autonomia, hanno un proprio potere regolamentare e possono quindi modificare i regolamenti generali) ad uniformare i propri regolamenti alla consuetudine che si è ormai affermata, precisando che la stessa non era contraria al buon funzionamento della didattica universitaria (ed anzi ha reso possibile il regolare svolgimento delle prove di esame), nonché dal Senato Accademico della più grande Università italiana, cioè l’Università &amp;quot;La Sapienza&amp;quot; di Roma, il quale ha ribadito che, negli anni, nessuna disfunzione didattica si è verificata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tale decisione è conforme ai principi di diritto costantemente affermati da questa Suprema Corte, secondo i quali non è punibile, per inidoneità dell’azione, la falsità che si riveli in concreto inidonea a ledere l’interesse tutelato dalla genuinità dei documenti, cioè che non abbia la capacità di conseguire uno scopo antigiuridico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Va solo precisato che la valutazione circa l’idoneità dell’azione attiene alla condotta e cioè all’elemento oggettivo del reato sicchè la formula assolutoria va rettificata in quella più esatta &amp;quot;perché il fatto non sussiste&amp;quot;.(…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così deciso in Roma, addì 13 novembre 1997.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depositata in cancelleria il 12 marzo 1998.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;regolamento-didattico-di-ateneo-milano-bicocca-3-luglio-2017:aabf5d23d3fc9acacf7a7ebbf7cd9d78&#34;&gt;Regolamento Didattico di Ateneo (Milano-Bicocca - 3 Luglio 2017)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.unimib.it/upload/pag/267975982/de/decretorad3lug17.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FONTE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 21 - Calendario didattico&lt;/strong&gt; ..omissis..&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Gli esami di profitto, e ogni altro tipo di verifica soggetta a registrazione, previsti per i
corsi di laurea e di laurea magistrale possono essere sostenuti solo successivamente
alla conclusione dei relativi insegnamenti e si svolgono in un&#39;unica sessione che ha
inizio il 1° ottobre e termina il 30 settembre successivo.
Le prove finali di laurea e di
laurea magistrale devono svolgersi entro il 30 aprile dell&#39;anno accademico successivo.
Per coloro che conseguono la laurea o laurea magistrale entro tale data, le prove di
verifica delle attività formative devono comunque concludersi prima del 1° marzo dello
stesso anno. Purché si svolgano entro tali date, le prove in questione possono essere
sostenute dagli studenti iscritti all&#39;anno accademico precedente senza necessità di
reiscrizione. Lo studente in regola con l&#39;iscrizione e i versamenti relativi può sostenere,
tutti gli esami e le prove di verifica per i quali possieda l&#39;attestazione di frequenza, ove
richiesta, e che si riferiscano comunque a corsi conclusi e nel rispetto delle eventuali
propedeuticità. Il numero annuale degli appelli, comunque non inferiore a cinque, e la
loro distribuzione sono stabiliti per ciascun Dipartimento o Scuola, ove costituita, dal
rispettivo regolamento, evitando di norma la sovrapposizione con i periodi di lezione. I
regolamenti dei Dipartimenti e delle Scuole stabiliscono le modalità di determinazione
del calendario degli esami di profitto e delle prove di verifica per i corsi di laurea e di
laurea magistrale. Le date relative, da fissarsi tenendo conto delle specifiche esigenze
didattiche e delle eventuali propedeuticità, sono di norma stabilite con 180 giorni di
anticipo rispetto allo svolgimento delle prove. L&#39;intervallo tra due appelli successivi di
norma non può essere inferiore alle due settimane. Le prove finali dei corsi di laurea e
di laurea magistrale si svolgono sull&#39;arco di almeno quattro appelli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;[..omissis..]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Art. 23 - Verifiche del profitto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Regolamento di Ateneo per gli studenti disciplina le modalità di verifica del profitto
dirette ad accertare l&#39;adeguata preparazione degli studenti iscritti ai corsi di studio ai
fini della prosecuzione della loro carriera scolastica e della acquisizione dei crediti
corrispondenti alle attività formative previste nel piano di studio. Tali accertamenti,
sempre individuali, devono avere luogo secondo modalità che garantiscano
l&#39;approfondimento, l&#39;obiettività e l&#39;equità della valutazione in rapporto con
l&#39;insegnamento o l&#39;attività formativa e con quanto esplicitamente richiesto ai fini della
prova.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gli accertamenti possono dare luogo a votazione o a un semplice giudizio di
approvazione o riprovazione. Gli esami di profitto possono essere orali e/o scritti. Per
gli esami e le prove di profitto che prevedono una prova scritta è comunque diritto dello
studente poter sostenere anche una prova orale, ed è diritto del docente poter
richiedere che sia sostenuta anche una prova orale. Qualora la prova scritta si
componga di sole domande a scelta multipla, la prova orale è obbligatoria.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;I regolamenti didattici dei corsi di studio possono prevedere forme articolate di
accertamento, eventualmente composte di prove successive, anche scritte, da
concludersi comunque con un giudizio finale. Per un insegnamento costituito da più
moduli la prova di valutazione è unica. E’ possibile prevedere un’unica prova per più
insegnamenti coordinati. In questi casi i docenti titolari degli insegnamenti coordinati
partecipano collegialmente alla valutazione complessiva del profitto dello studente che
non può, comunque, essere frazionata in valutazioni separate. Nel caso di insegnamenti
costituiti da più moduli coordinati o da insegnamenti coordinati, i docenti partecipano
collegialmente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sia nel caso di prove uniche sia in quello di prove successive di cui al comma 3, devono
essere garantite la pubblicità delle stesse, se orali, e la possibilità di accedere agli esiti
delle stesse, se scritte.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;In ciascun corso di laurea non possono essere previsti in totale più di 20 esami o
valutazioni finali di profitto; in ciascun corso di laurea Magistrale non possono essere
previsti in totale più di 12 esami o valutazioni finali di profitto; in ciascun corso di laurea
magistrale a ciclo unico non possono essere previsti in totale più di 30 esami, nel caso
di corsi della durata di cinque anni, più di 36 esami, nel caso di corsi della durata di sei
anni. Nel conteggio degli esami o valutazioni finali di profitto vanno considerate le
attività formative di base, caratterizzanti, affini o integrative e autonomamente scelte
dallo studente. Gli esami o valutazioni di profitto relativi a queste ultime attività
possono essere considerati nel conteggio come corrispondenti ad una unità. Le
valutazioni relative alle attività formative di cui alle lettere e), f), g) ed h) dell’art. 10,
nonché quelle relative alle attività di cui alle lettere e), f) e g) dell’art. 11 del D.M.
270/2004 non sono considerate ai fini del conteggio degli esami.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gli accertamenti delle attività formative che non danno luogo a valutazione di profitto
devono essere certificati dal Presidente del consiglio di coordinamento didattico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ai fini del superamento dell&#39;esame è necessario conseguire il punteggio minimo di 18
trentesimi. L&#39;eventuale attribuzione della lode, in aggiunta al punteggio massimo di 30
trentesimi, è subordinata alla valutazione unanime della Commissione o
sottocommissione esaminatrice. La valutazione di insufficienza non è corredata
da votazione.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le Commissioni per gli esami di profitto sono nominate dal Direttore di Dipartimento o
dal Presidente della Scuola ove costituita, sentiti i professori ufficiali della materia per
i corsi di laurea e di laurea magistrale; su proposta dei Direttori delle Scuole di
Specializzazione con riguardo a queste ultime.
Ai sensi di quanto previsto dallo Statuto, le Commissioni sono composte da almeno due
membri. Qualora il carico didattico lo richieda, esse possono articolarsi in
sottocommissioni.
Le Commissioni esaminatrici sono presiedute dal professore ufficiale della materia o,
nel caso di corsi a più moduli, dal professore indicato nel provvedimento di nomina.
Ogni Commissione è composta dal Presidente e da un secondo componente. Il secondo
componente può essere un professore di ruolo o un professore aggregato o un
ricercatore del medesimo settore scientifico - disciplinare o di settori affini. In caso di
impossibilità a individuare altra figura, questi può essere il Presidente del Consiglio di
coordinamento didattico.
Nei casi di elevata numerosità di iscritti alla prova d’esame o di richiesta documentata
del Presidente, possono affiancare la Commissione esaminatrice cultori della materia,
dotati della necessaria qualificazione, riconosciuta annualmente dal competente
Consiglio di Dipartimento su proposta del Consiglio di Coordinamento Didattico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;In caso di assenza o di impedimento del Presidente, questi è sostituito da un professore
di ruolo o da un professore aggregato.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Presidente della Commissione esaminatrice per le prove di profitto è responsabile dei
relativi verbali. Le procedure di verbalizzazione sono disciplinate dal Regolamento
studenti di Ateneo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
      
    

  </channel>
</rss>
