<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poems on Test Web Page</title>
    <link>//www.dlfer.xyz/poem/</link>
    <description>Recent content in Poems on Test Web Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2016 - 3016, DL Ferrario</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//www.dlfer.xyz/poem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Günter Wilhelm Grass</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/grass/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/grass/</guid>
      <description>Puntuale    Al piano inferiore  una giovane madre  dà botte al suo bimbo  ogni mezz&#39;ora.  Per questo  ho venduto il mio orologio  affidandomi completamente  alla mano severa  sotto di me,  con le sigarette contate  a me accanto;  è regolato, il tempo mio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoga Sutras (Patañjali) et al</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/yoga-et-al/</guid>
      <description>The Yoga Sutras of Patanjali Fonti:
 The Yoga Sutras of Patanjali: Translation and Commentary by Sri Swanu Satchidananda (Yogaville, 1985) The Science of Yoga: the Yoga-Sutras of Patanjali in sanskrit with transliteration in roman, translation and commentary in English by I.K. Taimni - The Theosophical Publishing House - 1961 Yoga-sutras of Patañjali with the exposition of Vyasa: a translation and commentary by Pandit Usharbudha Arya, Himalayan International Institute of Yoga Science and Philosophy of the U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcune poesie di Diego Valeri</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/diego-valeri/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/diego-valeri/</guid>
      <description>Diego Valeri (nato il a Piove di Sacco il 1887-01-25, morto a Roma il 1976-11-27)
 Quel pomeriggio dolce (Calle del vento, 1975)   Quel pomeriggio dolce  si andava lungo il fiume.  E ci sorprese a un tratto,  dall&#39;altra riva,  un vasto coro, un alto  rammarichìo di tortore selvagge  raccolte lì, chissà come, da quando.   Il bel fiume era l&#39;Adda  errabonda per prati e campi,  tra leggiere boschine di pioppi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soy un truhán, soy un señor (1978)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/truhansenor/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/truhansenor/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;originale spagnola, composta da Ramón Arcusa, che assieme a Manuel De La Calva fa parte del Dúo Dinámico.
 Soy un truhán, soy un señor (Ramon Arcusa - Julio Iglesias (1978))    Confieso que a veces soy cuerdo y a veces loco,  y amo así la vida y tomo de todo un poco.  Me gustan las mujeres, me gusta el vino,  y si tengo que olvidarlas, bebo y olvido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rescritto imperiale sull&#39;educazione (1890)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/2017-04-09-rescritto-imperiale/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 22:15:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/2017-04-09-rescritto-imperiale/</guid>
      <description>Il 30 ottobre 1890 il Ministro dell&amp;rsquo;Educazione Giapponese pubblicò il Rescritto Imperiale sull&amp;rsquo;educazione, che descriveva i principi del sistema formativo giapponese dell&amp;rsquo;epoca Meiji. L&amp;rsquo;obiettivo era una veloce modernizzazione e parziale occidentalizzazione del Giappone, che era rimasto isolato durante il periodo Edo (lo shogunato Tokugawa), e che veniva cambiato radicalmente con le riforme dell&amp;rsquo;oligarchia dell&#39; era Meiji.
Nel 1907, una sua traduzione inglese fu divulgata in Inghilterra ed analizzata durante una serie di lezioni del matematico Kikuchi Dairoku all&amp;rsquo;Università di Londra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dei sepolcri (Ugo Foscolo)</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/deisepolcri/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 13:45:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/deisepolcri/</guid>
      <description>Ugo Foscolo nacque a Zante/Zacinto (allora parte della Repubblica di Venezia) il 1778-02-08 e morì a 49 anni a Londra il 1827-09-10. Fu più o meno contemporaneo di Ruffini (1765-1822), Fourier (1768-1830), Gauss (1777-1855), Poisson (1781-1840), Hamilton (1788-1856), Cauchy (1789-1857).

Dei sepolcri (Ugo Foscolo, 1807)     All’ombra de’ cipressi e dentro l’urne  Confortate di pianto è forse il sonno  Della morte men duro? Ove più il Sole  Per me alla terra non fecondi questa  Bella d’erbe famiglia e d’animali,  E quando vaghe di lusinghe innanzi  A me non danzeran l’ore future,  Nè da te, dolce amico, udrò più il verso  E la mesta armonia che lo governa,  Nè più nel cor mi parlerà lo spirto  Delle vergini Muse e dell’Amore,  Unico spirto a mia vita raminga,  Qual fia ristoro a’ dì perduti un sasso  Che distingua le mie dalle infinite  Ossa che in terra e in mar semina morte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicanor Parra</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/vidadeperros/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 20:39:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/vidadeperros/</guid>
      <description>Nicanor Segundo Parra Sandoval (nato il 1914-09-05 in Cile) è un importante poeta e anti-poeta sudamericano, con una formazione fisica e matematica (è stato per anni professore di fisica teorica all&amp;rsquo;università del Cile di Santiago).

Vida de perros (Nicanor Parra - Versos de salón 25, 1962)    El profesor y su vida de perros.  La frustraci6n en diferentes planos.  La sensación de molestia a los dientes  gue produce el sonido de la tiza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cesare Pavese</title>
      <link>//www.dlfer.xyz/poem/pavese/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.dlfer.xyz/poem/pavese/</guid>
      <description>Lo steddazzu (1935)    L&#39;uomo solo si leva che il mare è ancor buio  e le stelle vacillano. Un tepore di fiato  sale su dalla riva, dov&#39;è il letto del mare,  e addolcisce il respiro. Quest&#39;è l&#39;ora in cui nulla  può accadere. Perfino la pipa tra i denti  pende spenta. Notturno è il sommesso sciacquío.  L&#39;uomo solo ha già acceso un gran fuoco di rami  e lo guarda arrossare il terreno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
